【南征前夕】《病港ＩＩ》（１８）

由於本系列第一季字數超過一百萬字，強烈建議想要追看的讀者，先在紙言閱讀《病港》故事：

——————————————————————————————————————

廣告

第一季《病港》，一至八冊全數在書局上架，如無法買到個別冊數，可到HKTVmall或是豐林文化Facebook專頁進行網上購買。

《我女朋友全家變咗蛋》定價九十八元，於各大書局上架，亦可到網上進行購買。

——————————————————————————————————————

有興趣留意我最新消息同動向，歡迎Follow同讚好：

ＩＧ：ｍａｋｓｙｕｔ２００３０１６４
ＦＢ：墨說
紙言：
第二季病港，現正籌備階段，預計將在一、二月推出。
——————————————————————————————————————
【《病港日報》資訊區】：

——————————————————————————————————————

【病獵協會 ‧ 會長室情報】：

１：寄生眼 完全控制較小型宿主 或 大型生物的單一部位
２：裂聲女 模仿和紀錄人類的語言
３：腫瘤人 皮膚接觸和自爆
４：耆者 動作緩慢，牙齒含神經毒素
５：病勞 非自然生成病者
６：大寄生眼 完全控制大型生物 及 掌握宿主更為細微的肌肉記憶
７：吞肥 可吞下比自身體形三倍以上的物體
８：屍骸聚合物 由病嘴黏合而成的各種生物屍骸
９：病孕 可孕婦出無垢嬰
１０：病鯨 不明
１１：病翼 在半空上滑翔 強化：飛行
１２：大眼 視力極佳 強化：飛出大寄生眼
１３：大耳 聽覺極佳
１４：大鼻 嗅覺極佳 強化：包含毒氣的鼻垢投擲
１５：病牙 咬合力驚人
１６：病嘴 黏合力驚人
１７：舞者 腿部力量強大
１８：？？？

特殊病者：
竊屍王
大吞肥
巨型眼球
陳虎誠

頭目級：
Dr.D
天腦
——————————————————————————————————————
【松木村「大師匠」認可神器】：
１：鯨牙大劍
２：金鷹頭拐杖
３：夜行傘
４：黃金貝果
５：「七傘系列」
６：腦電波情緒控制器
７：巨商之戒
——————————————————————————————————————

如果想支持我創作，或者想睇《病港ＩＩ》快少少嘅話，可以到本人以下付費網站購買通行證：

連登每有２００正評，付費網站和連登都會加一更，約３０００字

新po lm

Push!!!

lm

文嗚嗤嗉吼啊啊呀呀！！

征戰前夕

過往舊Ｐｏｓｔ：
Ｐｏｓｔ（１）：
Ｐｏｓｔ（２）：
Ｐｏｓｔ（３）：
Ｐｏｓｔ（４）：
Ｐｏｓｔ（５）：
Ｐｏｓｔ（６）：
Ｐｏｓｔ（７）：
Ｐｏｓｔ（８）：
Ｐｏｓｔ（９）：
Ｐｏｓｔ（１０）：
Ｐｏｓｔ（１１）：
Ｐｏｓｔ（１２）：
Ｐｏｓｔ（１３）：
Ｐｏｓｔ（１４）：
Ｐｏｓｔ（１５）：
Ｐｏｓｔ（１６）：
Ｐｏｓｔ（１７）：

樓上巴絲會否太快

留名正皮

Lm

香港仔華人永遠墳場相對空曠，狙擊手能命中的位置更多。

灰沉沉的曇天，讓人悶不透氣。

盡管每槍相隔不到幾秒，但子彈打在肉塊的聲音，那餘震的威力還是令人觸目驚心，因為你永遠不知那人會何時開槍，又會否把吞肥衝鋒車射穿。

「啪！」

墳墓附近有大量耆者被聲音激活而逐漸甦醒，他們像瘦骨嶙峋的活屍悄然爬來，有的更擋住吞肥衝鋒車的前進。

「嗤嗓......」耆者呢喃的聲音，漸漸充滿耳邊。

他們爬行過程緩慢，但是遍佈墓地周圍，若毫不留神只顧前進，可能會落得被耆者重重包圍。

因此，雲梨就算浪費子彈也要處理他們，免得耆者都聚集起來。

「呯！呯！呯！呯！呯！」這可靠的神射手，還是一槍解決一個。

「呯咚！」突然，吞肥衝鋒車向前一陷。

「唔？」我想繼續推車時，卻發現動力全失。

事出必有因，我把頭往車前一伸，見到跟我所想相同之事......

那名狙擊手射爛了籃球車的輪子。

剛才由高打低而且有樹蔭庇佑，才免去了這個命運。

如今我們和狙擊手高度差不多，他瞄準輪子這前進的核心配件射擊，是理所當然的事情，有點腦子的都會這樣做。

在我看來狙擊手的確是有智慧的生物，幾乎跟人類相同。

「呯咚！」第二個前輪子都射爛了。

「佢射爛咗個車輪？」雲梨問。

「係，應該只可以前進到依到......」我別無他法，只能棄車前進：「之後要靠啲墳頭一邊掩護， 一邊前進。」

我背靠吞肥衝鋒車，盯好準備要躲過去的墓碑：「雲梨，我左你右。」

「等陣。」雲梨摘下自己的三角帽，扔出吞肥衝鋒車之外：「等多一槍。」

三角帽離開掩護物的瞬間，立馬被射擊摧毀。

「呯！」三角帽被擊飛得老遠。

「機會！」雲梨喊。

我和雲梨立即飛撲到一旁的墓碑，沒有受到狙擊槍的射擊。

此時，雲梨才跟我說出：「佢依把應該係Ｍ４０狙擊步槍，五發內置性彈匣，每到第五槍佢都需要六秒嘅換彈時間，可以利用依段空檔前進，你幫我吸引佢注意力，我要搵出佢位置。」

「好，但我需要一把槍。」

「呯！」

我才把身子傾前一點，對著雲梨說話，嚇人的槍聲又再響起。

這次貫穿了我正躲藏的墓碑，其上半部份被子彈粉碎。

就像告訴我，躲去哪裡都沒用。

我看這些墓碑石製的，都躲不了多久，不能太過依靠它們。

「拎住。」雲梨把左輪手槍放到地上，滑推到我的那邊。

我拾起左輪手槍後，檢查一下入面的子彈數量，就往槍聲的位置匍匐爬行。

從剛才的槍聲聽來，狙擊手在一點鐘方向，為免把身體任何一處曝露出去，我像軍人般匍匐爬行。

要槍的原因是為免一會看到對方，卻要想盡法子如何靠近他。

可是我很快，就遇到第一個難題。

「嗤嗄......」前方的道路，有兩隻耆者爬出。

現在我跟他們的爬姿相同，大家一樣移動得龜速，最糟糕是我不能隨意站起身子，因為不出三秒就會給人一槍爆頭。

「嗤嘿嘿......」耆者正爬向著我。

為免浪費子彈，我只好抑壓開槍解決他們的衝動，改為拔劍處理。

用近戰武器爬行攻擊的話，應該只有一種招式──直刺。

畢竟橫砍無法用上腰力的話，威力會大大減弱。

「嗚嗉！」待耆者進入我的出劍範圍，我出劍直穿刺耆者的腦窩。

耆者跟竊屍賊都是枯瘦的類型，能輕易給人宰殺掉。

解決兩隻無趣的耆者後，我繼續小心翼翼地前爬。

爬到墳場梯級的那一邊，抬頭的我望見有隻渾渾噩噩的吞肥，他眼睛正盯著什麼，而沒有注意到我的存在

我又轉瞧下方的梯級，下面有不少耆者辛苦地往上爬行。

為到達狙擊手所在的高位，我又在階梯上一爬一爬的。

臨到終點的十多級左右，吞肥的視線突然有變，原來他剛剛一直盯著某墓碑上的藍翼蝴蝶，現在那隻蝴蝶飛走了，他的目光自然跟著蝴蝶移動。

而那隻蝴蝶好飛不飛，卻偏偏飛到吞肥能望見我的位置。

「嗚嗚嗤......！」吞肥一望見我，就迅即張大眼睛。

別說是吞肥，我都睜大眼睛了。

「嗚嗥！」吞肥想都沒想，就想下來把我吃掉。

可是肥碩的他沒留意自己步伐是否穩健，腳膝踏在梯級一不平衡，就像肉彈那般滾落下來......

「嗚唔！嗚咳！......嗚嗚嗚嘐！」吞肥像球襲來。

只有等文⋯

全身怔了半秒的我，立馬向一旁翻滾，躲開他的滾球來襲。

無法剎停自己的吞肥，就一直滾一直滾，像雪球連同梯級上的一些耆者，一同滾落到墳場的最下方。

「呯──」

沒想到有生之年，還能觀賞這樣滑稽的事。

我正要繼續向往上爬梯時，一個灰沉的身影從最高處行出。

他明顯是個人形生物......

只是略為駝背。

在看見他出現，並且手上是持有狙擊槍的一刻，我就本能地拿出盾傘，並且打開擋住自己的前方。

「呯！」

開槍了。

沒有錯......

他就是那個狙擊手。

一套死氣沉沉的破損西裝，頭頂上戴著黑色的禮帽。就如真正的死神般，肅立在墳場頂點的位置。

陰風暗暗掠過臉龐，墳場瀰漫著不祥的霧氣。

縱使盾傘一直看起來刀槍不入，但面對狙擊槍子彈的衝擊力，還是把我的盾傘打得脫手而出。

「雲梨！」我立即打側翻滾，躲到一塊墓碑後：「佢喺你十點鐘方向......」

「呯！呯！」雲梨立刻鎖定目標。

「見到！佢......」雲梨向曝露位置的狙擊手奉還兩槍，可是開槍之後卻有些猶豫。

見雲梨開完槍，我又大聲問：「有冇中到？」

「佢......」位於墳場較下方的雲梨，馬上繼續伏下身子躲藏：「中咗，但對佢似乎唔起效......」

我只伸出上半身，舉槍還擊。

「呯！」換我了。

但這一槍射空，因為狙擊手經已不在剛才的位置......

哪裡！？

「咔」

我聽見槍械微弱的調整聲......

就在十二點鐘方向。

我迅速壓下身子，子彈又再一次打射來。

「呯！」墓碑又再次被射穿。

石碎塵粉灑落到我頭上，我只伸手臂往狙擊手開槍還擊。

「呯！」

不知道中了沒有，但如果中了槍的話，多少會有一句痛吟。

「Ｍ！盡可能唔好同佢駁火......」從雲梨的語氣，我感受到他正膽戰心驚：「我哋好大機率會輸......」

「係？」我仍然握著左輪，伏在地上。

「佢係協會嘅病獵大師......」雲梨說出那個人的名字：「傑洛曼。」

傑洛曼......

他不就是雲梨的師傅？根據雲梨口中的故事交代，他應該在第一次南征戰爭裡戰死才是......

為什麼此時此地，他會在這裡現身擋住我們的去路......

傑洛曼沒有說些什麼，只以子彈交代他的立場。

「呯！」

又一槍，

打破了一塊墓碑。

這次，換雲梨開槍。

下方的他雙腳一邊向右面疾行，一邊瞄準傑洛曼的身影開槍。

面對自己昔日的徒弟，傑洛曼沒有放棄攻擊的意欲，他依然舉起一把曲尺手槍向雲梨還擊，就看誰的眼界和槍法更準。

夾雜在兩者中間的我，只能伏於地上看著兩邊子彈橫飛。

我怕一伸出頭顱，就馬上給奪去了性命。

「Ｍ！」雲梨向我呼喊。

傑洛曼的注意力經已被雲梨帶走，我冷不防從一角舉起左輪手槍。

「呯！」的一聲，傑洛曼身子一下抖動......

他又再中槍了。

呢個po終於冇波台啲癲狗喺度吠

仲有冇文？live咗

留名

唔想咁快又1001，要鬧交去第二度thx

笠水狗冇人先出黎吠？琴晚去咗邊呀

新Po Lm

Live

由頭到尾都係你喺度撩人啫

唔好再覆同quote條on仔啦 完全封鎖佢就得

舊 post 17比人推爆左，新 post 留名加油！

終於出嚟

放下屠刀立地成佛

謝謝

係啦，講故台說講返講故台野🙌🏻🙌🏻

想問下點解依段M個反應好似第一次聽到雲梨話係傑洛曼咁

明明上一篇文最尾雲梨已經講左一次

但係M聽完之後完全無反應 下一句就已經係:

係漏左文定係點

新post留名

推

PUSH

Push

暗黑推po法 無限加更

條友一入黎新po就講咩想做咩自己睇

根本我地唔理佢都繼續係度洗波台狗笠水，上個po叫左幾多次佢死返入自己po咪係度阻住哂，佢都係無限洗同一句

依家新po佢仲繼續連墨巴都出聲，建議你Bk左佢算

lm
多咗加更喎

會唔會係穢土轉生

天腦：火影世界第一

點解唔敢覆人？因為你自己都知自己理虧搵唔到野駁鳩人囉
根本你自己知自己比人圍屌緊 但又唔撚輸得
上個網都要死撐到咁 真人一定好撚自卑 自卑到大果隻
咁又係 又有亞氏保加症 又要用a酸醫暗瘡 溝條女都比人ignore
辛辛苦苦入到城大又比人嗌shitty仔

果然是滿天

到底滿天是有多帥

能如此吸引亂世中的皇。

可唔可以唔好再用立馬呢d 支那terms

穢土轉身

push

現實搵唔到存在感上嚟連登
點知連喺連登都比人圍屌同犯眾憎
佢作為一個人真係毫無價值
我係佢嘅話真係會死咗佢算

Mean到

其實Block咗條傻閪咪得

Block左佢都係會繼續係度洗話人笠水
紅色大字以為自己好威威贏左咁
我算係呢件事嘅起因
我已經冇覆佢幾日
佢都繼續係度自high 咁不如屌走佢
再講個po幫口既人都比佢話返轉頭
雖然網上世界姐 冇啦啦比人話
點會唔反擊 仲要對家係個On9仔

確定佢就係傑洛曼？

墨B做咩唔寫埋特殊病者都自爆咗

正皮LM

有冇追故Ching可以答我
M有翼個陣有冇形容下
香港其他地方有冇倖存區？
例如旺角

冇 得海洋公園講咗少少
但都唔係倖存區

其實好似都無講點解無向觀塘果啲方向探索
明明隔個海咁高難度都過埋去了

太密集掛？

哪裡只塞駿業里

有冇墨巴ig

Bloodbrone前期隻boss

maksyut20030164

等加更

same 唔夠喉

新po留名

傑洛曼好型

即刻正評！千奇唔好係我諗咁樣

已正評

好睇差唔多冇瞓幾日咁由病1睇到依到

新post lm

你諗點樣？

幾時更新下病港日報

new post lm

LM

推 大家快d正評

正皮要人

上面咩事

你正皮左未？
講左就劇透架啦

墨巴ig 話 正評or dead

係咪課金嗰邊有角色有危險？

墨巴應該係話自己會dead姐
佢以攝食正皮為生㗎嘛

正皮定救一個月之後嘅角色？

每日一推

係大本營往觀塘九龍灣方向應該無咩阻礙？

係囉 明明有翼應該飛哂全個香港 不過可能係周圍情況都差唔多 都係搞下倖存區咁 所以就冇特別講

墨巴話M打到上國際太空站

咁緊張先黎停

笑左，墨巴好狼死

不得了

未來十年都仲係睇緊病港
可能叫病州啊 病國啊 病球

課金有文好難得咁早有

push 先

應該有加文

加更

左輪手槍威力強大不用多說，但中槍的傑洛曼不單沒有倒地，腰骨更為彎下一些。

從側面望去的我，亦終於得知傑洛曼駝背的真相。

傑洛曼的背部極為腫脹，猶如一顆巨型腫瘤依附身上，如果我沒有猜錯的話，那顆被外套掩藏的腫脹之處，正是可以控制他人的大寄生眼。

「雲梨，傑洛曼係俾寄生眼控制緊！真正嘅佢應該一早就死咗。」

「同我諗嘅差唔多......」雲梨沒有一絲猶豫，繼續舉槍射擊：「見到佢拎曲尺手槍嗰陣，我就知道唔係佢本人。」

「呯！」

這次，正中傑洛曼的腦門，但他並沒因此死去。

傑洛曼反而壓下身子，一邊踏著前方的墓碑躍進，一邊對我們舉槍射擊。

「呯！呯！呯！呯！呯！呯！呯！」

密集的攻擊令雲梨無法作出反制，只能任由傑洛曼快速接近。

我知道他唯一的弱點，就在背部那顆寄生眼上。

可惜我的子彈都經已用光，而且我槍法沒雲梨那般準，要瞄準這麼快速移動的目標，有一定的難度。

我唯有捨槍用劍，拔出劍傘衝向傑洛曼所在。

不到半秒，傑洛曼就留意到意圖接近的我，停止踏著墓碑猛進，轉為向右方的我開槍。

「呯！呯！呯！呯！呯！」

他的動作太過敏捷，我就算及時滑鏟躲避，右腰都意外中了一槍。

「啊......」我臥在地上，按住中彈的腰部。

一言不發的傑洛曼，終於踏躍到雲梨躲避的墓碑前。

雲梨看見那酷似死神的影子，立即轉換姿勢，身體急速臥倒地上，雙手握槍舉向天。

傑洛曼毫不猶豫向前一跨，在半空中把手槍指向地，兩師徒互相舉槍相對。

「呯！」

兩人幾乎是同一時間，扣下了殺害彼此的扳機。

這決定生死瞬間的一槍，好像讓時間變得特別緩慢。

兩顆子彈以相同的時間、相同的彈道、相同的速度，在半空中相撞！

這是概率極低的事情，在非刻意的安排情況下，只有接近幾億分之一的機會發生。

「噠！叮......」兩顆子彈相撞後，跌落到地面。

半空跨躍過雲梨上方的傑洛曼，雙腳亦都著地。

這一刻半秒，連呼吸都無法。

因為哪怕一下呼息，都會影響到自己分心。

「呯呯呯呯！！！！」傑洛曼迅即轉身，對地面上的雲梨不停開槍。

早就預判到這一步的雲梨，在傑洛曼開槍之前就一個翻滾，拉近自己與傑洛曼的距離，然後雙腳向上舉起並拱起腰背，對傑洛曼舉槍的胳臂使出大蛇纏手的技巧！

這技巧源自於綜合格鬥的鎖技，使用者的兩條腿會像大蛇一般，纏著對方的肢體，限制其活動的能力。

如今，傑洛曼負責開槍的手臂，無法好好瞄準到雲梨的身上，那四槍自然變成白射了。

施展鎖技成功的雲梨，又再向傑洛曼的胸膛連開兩槍。

「呯！呯！」重重的兩槍，又打入了傑洛曼的身心。

西風又再吹起，不知為何......

一股悲涼湧到臉頰上。

披在傑洛曼肩背上的外套，受到左輪子彈的穿透力衝擊，不由自主地跌下，其背部的寄生之眼亦都現身。

那腫大的寄生眼整個呈現血紅，就像人類得到紅眼症時的情況。

傑洛曼另一隻手想取出第二把槍還擊，可是「呯！」的一聲，雲梨精準地打在他的手掌上，傑洛曼的整隻手掌馬上報廢。

突然！傑洛曼張口要向雲梨的腿噬咬，雲梨立即鬆腿、向後翻滾，並且為自己的左輪手槍快速填充子彈。

傑洛曼乘勝追擊，拔出戰術小刀奔向雲梨，終於趕來的我從上層的墳地跳落，同時踢掉傑洛曼刺向雲梨的小刀。

這一踢沒令傑洛曼的小刀脫手，他更向前揮刀橫砍，我立即將全身傾後，刀尖差點就劃過我的喉嚨，在傑洛曼要作出第二次攻擊前，我持劍直刺穿腹，劍尖直達他背後所依附的寄生眼中......

「......」寄生眼一受到攻擊，傑洛曼的身體顫抖得更為激烈。

但傑洛曼並沒因此死去，頑強的他依然向我出刀，我唯有向後墊步，沒料到這只是虛招，他真正想做的是飛擲出戰術小刀。

無法急速閃避的我，只得利用手掌擋住。

「嗖──」戰術小刀直接刺入我的掌心。

我將小刀直接從手掌抽出，繼而反手持刀，疾衝到傑洛曼面前對他狂刀快斬，把他斬得一點招架能力都沒有，但他不畏痛楚，於是打算對我單手擒拿。

我立即向後閃避，隨而代之雲梨從我身邊冒出，舉槍向前方的傑洛曼快速射擊。

「呯呯呯呯呯！！！！！」六槍全中的傑洛曼，全身變得搖搖欲墜。

「依隻寄生眼好生命力好強......」我喘著氣，手滴著血。

突然間，神不知鬼不覺地靠近的耆者，一手抓住我的腳腕，我們顧著應付傑洛曼，都沒留意到墳場上的耆者，經已悄然接近！

「嗄嘎！！」耆者往我腳上一咬。

一陣極度麻痺的感覺，開始由下至上傳遞到全身。

傑洛曼眼看這是機會，馬上轉身逃走。

「會長！」雲梨望向在逃的傑河曼，又望向逐漸近來的病者。

兩個選擇，追殺重傷的傑洛曼，或者保護即將受耆者接近的我。

如果選擇前者，我就會被大量耆者活活啃咬死在這兒。

如果選擇後者，就因為要忙於保護我而無法追上他。

雲梨毫不猶豫地選擇了前者， 一腳替我踢開腳邊的耆者。

而我，作出了第三個選擇。

趁麻痺感快速佔據雙手時，拿出背後的鉤傘，向傑洛曼腰背上的Ｍ４０狙擊步槍一勾！我使出全身的力氣，強行突破麻痺的感覺，按下收繩掣把它拉回來......

「雲梨！！！」去到這裡，我經已無法動彈。

耆者牙齒裡的麻痺毒素，使我倒臥下來。

會意的他單手把狙擊槍接下，然後單腳半跪，對傑洛曼背部的寄生眼進行定點瞄準......

「多謝你嘅教誨。」雲梨扣下扳機，把傑洛曼狙殺掉：「傑洛曼師傅......」

「呯──！」

一路彎著半身的傑洛曼，在中彈之後腰板挺直，背部的寄生眼終於從他身上甩脫，跌落到地上溢血而死。

無論肉身和靈魂，都早已死去的傑洛曼緩緩地倒下。

作為一名病獵，

真正的死去。

處理完眼前的強敵，雲梨就轉換左輪手槍快速為我解圍，把一旁爬來的耆者全數槍殺。

「會長......」最後，雲梨把槍管指住我前額：「如果依兩分鐘內，你出現受感染嘅徵狀......我會毫不猶豫......」

「......」我無法說話。

有抗體邊會有事

除左達尼之外港島無人知佢有抗體

無錯 得幾個老死先知

M有事
全劇終

中槍都冇事

艾匡呢

佢愛滋唔係好返喇咩變病者嗰時
咁咪冇抗體囉

M到而家仲有病者細胞
係畀Dr. D抑制咗
我覺得遲啲M對翼會出番嚟

生返對翼嘅M去大戰天腦

最後去到天腦面前，應該會有一堆南征個陣死去嘅病獵比寄生眼控制

雲梨毫不猶豫地選擇了前者， 一腳替我踢開腳邊的耆者。

後者？

諗真d 其實嚴格黎講佢唔可以叫做有抗體
由病港1後期到依家佢都係一位特殊病者
只係目前所有病者特徵特性好似上面咁講被抑制中

仲想繼續睇

唔需要抗體，因為已經一早變咗特殊病者，黑夜叉
當雲梨發現咗之後，唔知m會唔會自爆呢

雲梨一時叫M做M一時叫佢做會長 有D怪危急時應該唔會將個稱呼轉黎轉去

「......」我無法說話。

M:

呢下我覺得冇咩問題，因為雲梨角度睇M係會變病者，覺得佢死硬

佢搵槍指住佢叫佢會長，係代表佢就算做細既作為一個病獵見到會長感染都會直接殺左M

睇完今晚篇文諗起我早幾個月發過一個被雲梨一槍爆我頭嘅夢 佢仲要係我畫嗰個樣

想改名做雲梨的手槍了反正滿天唔喺度

要改口做手槍絲了

本來想改名做滿天的貝果及雲梨的槍 但係爆字數
逼我二揀一 好殘忍 揀唔到

十個字都爆字數？

要八個先得明明記得以前九個都得

但係英文嘅話可以好多個字母
原來中文和英文字數上限係有分別

唔通我只可以叫做skysbagelandsydneysgun

唔係Whitney咩？

我見有啲讀者話成日睇錯做雪梨
利申：冇睇錯過 亦都冇睇錯過銘凱做凱銘

我開頭成日睇錯雪梨
不過睇得多就冇呢個問題

中二病話我都係病者，你唔好亂黎

唔知比人咬咗啖，會唔會刺激到病者細胞呢。

我都咁諗，成日覺得呀mon瀕死果陣，啲病者細胞會 activate 番保住條命

然後雲梨見到一槍打埋去

病爪細胞被激活

好期待之後會點

改做貝果及槍算啦

想追小松故應該邊個開始見到有好多個post

要課金先有
之前嗰啲唔計

病翼去晒邊

一係叫滿天的雲梨

終於充滿正常留言

九唔搭八但係我buy

瓦禮點算

佢拎住貝果同槍
瓦禮的貝果及槍

滿天的雲梨的槍及滿天的瓦禮的貝果
雲梨自古以來是靈實家族不可分割的一部分

縮短做 滿雲槍滿瓦貝 算啦

傑洛曼

傑洛曼個感覺
我覺得好似they are billion隻男英雄

Tonight, the old hunter join the hunt

隻大眼咁犀利有技巧有技術

似係會用到宿主既技能

但係佢用槍指M前都有改口叫過做會長

不過冇所謂啦 我都係講下

滿天貝果雲梨槍

好似啲七十年代戲名咁

滿天貝果雲梨槍 幾好聽

推文！

有文未

嗚

嗤

嗉

吼

啊

呀

兩分鐘過去。

靜靜坐在我旁邊的雲梨見我沒有異樣，便單肩將我揹起，然後收拾好散落墳場的武器，再送我回到學校下。

「呯！呯！呯！」路上，他就單手舉槍射殺擋路的病者。

「呯──」又一隻擋路的吞肥死掉。

回到學校那邊，在後門迎接的病獵們，都很緊張我發生什麼事。

雲梨只是讓他們帶來醫療兵，並把我送到禮堂中躺臥。

很快，就有名醫療兵為我檢查：「會長體內嘅麻痺毒素......至少要十二小時後先消退......」

「好，除此之外，有冇感染跡象？」雲梨特別問。

「無，我睇就無睇。」他答。

「嗯。」

雲梨安頓好我之後，走到禮堂台上宣佈：「墳場上嘅狙擊手已經死咗，我二十四小時會撤退回奇力山嗰邊。」

消息一出，眾病獵都高興歡呼，慶賀終於能脫離這鬼地方。

接下來的十二小時，我基本沒有動過。

直至麻痺效力過後，我的手腳方重回感覺。

我起身之後，看見禮堂都是打包好的裝備，看來要回程了。

「會長，你終於郁得返？有冇邊到唔舒服。」一名病獵發現我醒來了，立即前來慰問。

「咳，無。」我左看右看，就看不見雲梨的身影：「雲梨呢？」

「雲梨大病獵話有少少事要處理，返咗去墳場到。」

手腳重回靈活後，我又到墳場上去。

我看見雲梨站在遠方的墓前，看著某個石棺，棺上放有白色的罌粟花。

我行過去：「你將傑洛曼安葬咗？」

「嗯。」

「萬一有大眼推開石棺，重奪佢肉身？」

要知道傑洛曼是名強大的病獵，只要大寄生眼將他的屍體依附控制，他就會掌控傑洛曼的一切，包括他精湛的槍法。

「寄生眼可以控制到佢，但唔及佢南征戰爭時期實力嘅一半。」雲梨轉頭向我，讓我放心：「而且我設置咗扣針陷阱，邊個一推開棺門，就會拉開入面手榴彈嘅安全扣，無論係傑洛曼定係嗰隻病者，都會葬身於粉碎。」

「嗯。」我環看周邊地面，在棵老大的枯樹下摘了朵百合花：「安息。」

我把百合花放到棺木上。

「準備返去未？」我問。

「嗯......不過會長你，好特別。」雲梨淡淡地看天。

「係？」

「你俾耆者咬咗，居然無感染嘅跡象......」雲梨看向我被咬的腳脛。

對病者免疫是我最強的能力，但我必須要把這個秘密收藏。

因為我不想被人開腦研究，也信不過任何研究我的人。

「或者只係好彩？」我說。

「可能。」雲梨點頭，跟我下山去。

事後，我又對寄生眼有更深的認識，而部隊的病獵們在回程路上問起，我就即場跟他們說一堂課。

大寄生眼，亦即是南區大眼瀕死前會飛脫的眼球，他們一旦把任何肉體軀殼依附上，就能掌握死者生前的技能和記憶，例如傑洛曼生前槍法了得，寄生眼便會自動繼承他的肌肉記憶，同樣能夠使出厲害的槍法。

如果是劍術高強的死者，被大寄生眼依附的話，寄生眼都能控制其強大的使劍技術。

但弱點還是有的，就是大寄生眼體積不細，很容易從依附者身上擊殺。

沒了百發百中的狙擊手威脅，我和雲梨的部隊成功回到奇力山據點補給。

對於傑洛曼為何現身南區，並且被寄生眼依附，我們得出的結論只有一個。

就是當年南征戰爭後，負責斷後的傑洛曼被寄生眼佔據了肉身，然後像無魂幽靈般在港島南漫無目的地徘徊，直到遇上雲梨的部隊。

雲梨來到奇力山後，當地駐紮的病獵士氣大增。

原本，大家還為他要深入南區而憂心忡忡著。

我被送到手術室進行取子彈的環節，早前腰部中了一槍，只是沒傷及筋骨，就先止血了事，到頭來還是要把子彈取出的。

雲梨則坐在大堂，面對大伙兒的詢問，不同部隊的病獵們都互相交流，說出在自己部隊的所見所聞，明德國際醫院一下子變得熱鬧非常。

手術完成後，喜歡聊過不停的蒙柯亞都快快拋下我，趕到樓下跟大家談天去。

「雲梨你遲咗日返嚟啊！早一日嘅話你會有肉湯飲。」奇力山暫時的主管蒙柯亞，親自探望到來的雲梨：「你有冇啲咩需要？」

「我彈藥差唔多用盡，可能要搵人去黑市一趟先。」雲梨說。

「咩型號嘅子彈？我搵人去睇睇。」

見大家沒什麼問題，我就從病床離開，準備騎馬走人，畢竟我離開了一段時間，而戰場是爭分奪秒的。

我把馬放置的地方，有個病獵正在用刷子替他擦身：「乖啊！乖啊馬仔......」

「唔該。」我走過去。

「會長......！」照顧馬兒的病獵，見我出現馬上站正：「我見你隻馬有少少污糟，所以幫佢擦下身......」

「幾乾淨，你好識照顧馬？」我打量這反光的馬身。

「係，唔洗客氣，我喺協會嘅副業係馴養，都係做返職責內嘅事。」病獵點點頭，又問：「係呢，佢叫咩名啊？」

「佢？佢叫炎雷焰。」

「炎......炎雷......焰？」馴養人病獵有些訝然。

「做咩，太型？」我問。

「依個係我嗰名嚟......」他說。

「係？難怪我諗名個陣，唔知點解突然彈咗呢個名出嚟......」肯定是我看文件太多，又在文件上看過他的名字，而不知不覺納入了自己的智庫中。

炎雷焰又說：「我建議你幫隻馬改改名，我怕我俾人嘲笑。」

「既然係咁，我叫返佢做戰馬。」我拍一拍馬身。

「多謝會長。」炎雷焰鬆一口氣。

「你話你......之前係個馴養人？」我問。

「係，大概就係照顧馬啊、狗啊、鳥啊、魚啊之類咁，我呢科都幾冷門，協會唔係太多人專精。」炎雷焰抓著頭笑。

「咁你識騎馬？」我又問。

「馬場未拆之前，我接受過騎術訓練。」

「咁就好，上馬送我返去。」我有腰傷，不想傷到。

「你俾隻咁珍貴嘅馬我騎......？」炎雷焰愣然。

「你唔好撞樹就得。」

我雙手按住馬臀一撐，就跳到後座坐好。

相對之下，炎雷焰的上馬技巧顯得笨拙，害怕弄傷馬兒的他，全程放慢手腳騎上。

「會長，送你返協會？」炎雷焰問。

「嗯......都係唔好，去病獵營吧。」我說。

「病獵營即係西北方向，好。」

「喳！」炎雷焰一聲呼喝，戰馬拔蹄奔跑。

炎雷焰對於山路地型，略有一點認識。

我們兩人一馬經由山頂道，快速向著病獵營進發。

「你係邊個部隊？」

「我係負責傳令嘅。」炎雷焰答。

「即係各個部隊跑嚟跑去？」

「類似啦，不過主要喺奇力山待命。」炎雷焰駕馭得很小心，速度適合觀賞風景：「會長你有冇聽過一個傳聞？」

「咩傳聞？」

「依一帶山頭有野生馬。」

「咁你有冇見過？」

「見過一次......」

「香港都會有野生馬？」

「應該係好早期，喺馬場跑走嘅馬，只要捉到一隻返倖存區，就可以賣到個天價！」

「我已經有一隻。」

「會長你呢隻馬戰邊到得嚟？」

「殺人。」

炎雷焰以為我開玩笑，哈哈笑了兩聲。

來到病獵營門口，看營人知趣地把門打開。

「會長，今日無收到消息你會嚟。」城門打開，一位女病獵前來迎接。

眼前的女病獵名為藍寧，我記得是營內的教官之一。

「我都係順路嚟睇下，都好耐無嚟過，班學徒點？」

「苦惱緊。」

「苦惱緊？」

藍寧難以說明：「跟我嚟......」

藍寧把我帶到病獵宿舍前，隔著一道門：「佢哋喺入面準備緊副修課。」

「今年「驗屍學」，係咪仲係好熱門？」炎雷焰隨口地問。

「可以教驗屍嘅病獵，都差唔多上哂戰場......」藍寧說。

副修課，學徒想成為病獵的必修課堂之一。

除了正規的訓練外，每個學徒都必須學習各一項的專業技能或生活技能，協會稱之為「副修課」。

技能可以自行選擇，但有兩個條件：

第一，必須是務實的技能，學習內容不能流於表面。

第二，必須以師徒制方式學習，學徒需要尋找病獵以上職級的會員學習，然後學期結尾要得到該名病獵的簽署，從而認可該技能的資格，否則無法順利畢業。

瑪希設立這個制度有兩個目的，首先是可以讓病獵身兼兩職，減輕聘請其他職務人手的負擔，其次是促進協會新舊成員之間關係。

我無意想起一件事：「但最近啲病獵出哂去南面，佢哋仲可以搵咩人副修......」

「係好有限，所以好多學都自修緊。」藍寧打開大門，光線徐徐照射宿舍內。

宿舍一樓餐桌前，不少學徒拿著書本閱讀。

他們一見到我，全體紛紛肅立起來。

「會長！」在能成為到病獵前，大家都會上紀律課。

「繼續做自己嘢。」我雙手放後，行入巡視。

我見這些學徒不是自動學習，就是無所事事，似乎今年的副修課，被我的南征計劃打亂了。

巡視一圈後，我向藍寧教官問：「一位艾匡嘅學徒喺唔喺到？」

「艾匡啊......」藍寧思考著。

「艾匡佢喺出面山頂公園到啊！」就近的一位學徒無意聽見，答。

「山頂公園？」她去哪裡做什麼。

聽完他說，我就轉往山頂公園上去。

我來訪病獵營，有一半原因都是為了艾匡。

獨自一人到來山頂公園後，我周圍尋望艾匡的身影，很快便在一片面向港島高樓的位置，看見她的背影。

那修瘦的身影，正面澄明的天空盤坐著。

我輕步走近艾匡的身邊，看見清風微微拂過其髮與膚，無念地合上了眼皮，獨自一人打坐著。

「邊個？」艾匡問。

「咳。」

艾匡張開秀氣的眼眸：「鳥嘴先生？」

「你喺到......打緊坐？應該係問，我有冇阻住你打坐。」我說。

艾匡微笑、搖搖頭。

昔日那可人的神態，全數轉化為清澈的秀氣。

不過是短短數個月......

艾匡就變轉成這樣子，是病獵營的訓練太苦嗎。

「你嘅副修課？我見你啲同學，喺哂宿舍到自習緊。」

「我修練緊。」

「係？」

艾匡眼移腳下：「心戰。」

「心戰？」

「係一位朋友教我。」艾匡的神情端正，不像說假話。

「心戰係咩嚟。」

「可以喺心入面，模擬戰鬥嘅一種技巧。」

「咁奇怪？邊個教你。」

艾匡沉默片晌：「......破佛。」

破佛就是那個比艾匡要矮的少年，但艾匡提起他的時候，好像不怎樣開心。

以往艾匡每每提起自己的朋友，就算嘴上不笑，你都總會感受到她的快樂。

如今，她卻有些沉憂。

「要唔要散下心？我隻馬可以騎兩個人。」邀請一般異性的話，我絕對說不出這句話來。

艾匡看著我，淡淡一笑：「嗯。」

把艾匡邀請上馬後，我就策馬慢走。

我嘴上說散心，實際是想知道內情。

「依幾個月，辛唔辛苦？」我問。

「辛苦，但應該都唔及艾寶琳人民嘅辛苦......」艾匡答。

上次我去回到艾寶琳，其實社會還未到很惡劣的情況。

「有冇經歷啲咩事？喺病獵營入面。」我又問。

「唔......」艾匡抿住嘴，緩緩地說出：「我同破佛打咗一場。」

「打咗一場......？」我愣住。

「嗯，用劍嘅形式。」

「結果呢？」

「我慘敗，仲經歷咗場教訓。」艾匡垂下頭。

「事情係點？」

「事情係......某次嘅劍術堂，教官點名要我上場示範一次，佢剛才教嘅劍式，因為嗰陣我劍術係俾教官最為睇好嗰一個......差唔多完結嗰陣，教官就點名破佛同我決鬥。」

「點解？」

「因為破佛平時好懶散，所以大家都認定佢係實力最弱嗰個，而我因為有白魂大叔教過劍，基本上我好快就學識所有劍式，教官為咗俾大家有個對比，就決定叫我哋兩個互相對決一次......」說到這裡，艾匡漸漸有些難堪。

補200

課金嗰邊重寫緊第三次之前嗰d作廢 唔洗睇啦

咁早有文

攞咗人地個名做馬名

不破佛咁得閒去佢地到咁耐

真係似

頂唔撚順 專登寫個劇情改返個名做戰馬

雲梨

「無，我睇就無睇」

課金差唔多成個月冇update了

少佐馬

之前押送大河孝去監獄途中提過政府好似冇咗最高決策人咁 原來就係因為不破佛去咗病獵營溝囡

硬係覺得佢哋會嚟一場
凱撒大帝&埃及艷后式嘅政治聯姻

艾匡身邊嗰隻兵仔好慘

是旦啦 隻兵配唔上艾匡

覺得佢遲早都會死佢同艾匡距離差太遠

之前話楊良係艾匡身邊默默守候，似係立左flag

終於live

隻馬改左人地個名笑到我呢

墨b玩GTA

「無，我睇就無睇。」他答。

光明正大蛇王仲要講出口

改名越嚟越過分
成班香港人叫埋咩瑪希 傑洛曼
依家仲要叫炎雷焰
睇嚟我都要諗定改咩名

傑洛曼唔係英文名咩

就洪水修啦
幾襯個故啲人名

真

咩名？

破佛呢個角色好型

仲要唔知邊度搵咁多子彈

其實激活算唔算支那 terms

如果係香港話點講

覺醒）

改返正常名搞唔掂喎

不良人首領Peter Wong?
特別病者Dr Chan?
戰馬巴基之星？
病獵公會會長墨悅？

activities
或者 著撚左

Jeremy?

Yes!

陳一劍和薛墊仁呢兩個名突然顯得好正常

叫覺醒都唔岩，activate your windows 唔通叫覺醒你既系統咩

撻著返

其實不嬲有激活細胞既term

你試吓幻想下當你出街嘅時候叫人淨係可以叫你喺online game 嘅名
諗起都打冷震

真以前覺得王達尼個名有啲奇怪
依家睇返其實佢先係最正常嗰個

對比之下，連Dr D呢個名都好正常

：你叫咩名？
：是但求其啦。
：咁即係叫咩？
：都話是但求其啦。
：

winner winner

巴基之星呢個名掂呀
香港人集體回憶

其實好多名係英譯中姐 聽落都正常嘅
炎雷焰就.........襯隻馬多d

歌名嚟喎

好多名都係英譯中？
淨係計主要角色，湯婆、富馬史、破佛、博海德、烏納咒呢堆名點睇都唔係英文

今日係非常值得慶賀嘅一日，開香檳賀賀佢，順便正皮LM

今日咁開心不如加更

咁開心加更賀下佢呀嘛

又唔到我話事，召喚墨b

其實本身個詞語唔係支那term
純粹係俾鄰國濫用而變成支那term
性質同打造差唔多

課金嗰邊個網load唔到，各位巴係咪一樣？

「然後？」

「然後就......」

艾匡坐在後座，漸漸說出事情原委。

當日，病獵營。

劍術課。

「純粹切磋，兩位點到即止就好。」劍術教官事先聲明。

「嗯。」姿勢端正的艾匡，從腰間懸掛的鞘中拉出劍。

「破佛？」教官見他不為所動，於是出口提醒。

「我準備好。」破佛抱著手。

「嘿嘿哈，連劍都唔洗拎咁厲害？好，就睇你贏唔贏到，暫時劍術最精湛嘅艾匡。」教官退後幾步，讓出空位給二人對決：「大家就用依場戰鬥做指標，睇下自己嘅實力去到邊。」

一陣微風掠過營地，天上看似雲淡風輕。

對於最強對決最弱，學徒之間少不了討論。

「你哋買邊個贏？」

「艾匡吧。」

「點都係艾匡！」

「嗰個破佛平時合埋眼，成日好似訓緊覺咁......應該好快俾艾匡搞掂。」

「楊良你呢？你買邊個，你平時成日同佢兩個一齊行。」有位女學徒問。

「我啊......呃......艾匡？」楊良抓抓頭，尷尬地笑著：「但唔知點解，我總係覺破佛佢會......」

「果然係揀艾匡，你果然係佢管家。」女學徒笑道。

艾匡過往身為公主，即使在外面吃過一點苦頭，有些習慣還是改不了，包括購買東西、摺疊衣服、用手吃東西等等，因此時常照顧她的楊良，就被冠上了「管家」稱號。

「開始啦！」坐最前觀戰的學徒，打斷了楊良的說話。

他倆原本一動不動，直至女方主動前邁，才讓大家閉起嘴來。

艾匡步伐輕細，盯著如佛像坐守的破佛接近。

本來，一切都安好。

可是艾匡接近某個範圍時，大概是半場吧......

她就明顯察覺到，一股不尋常的氣息。

是為......

皇者的氣氛。

「唔......」艾匡停下雙腳，視線馬上搜索氣息來源。

氣息不在觀眾席間、不在巡邏經過的病獵、不在劍術教官，只集中在一點──破佛。

「嗯？」劍術教官見艾匡良久不攻，不禁感到了疑惑。

就連坐在地上觀看的學徒，都不明白艾匡在害怕什麼。

在所有人眼中，破佛單純是個原地睡眠的奇怪人。

但在艾匡眼中，不知是哪來的錯覺，她可是看見了破佛將近數百招的反擊技巧，無論她繞住破佛身邊遊走一圈，還是沒能找到合適的切入點。

「埋唔到手？」破佛反問她。

像被戳穿思緒的艾匡，立馬就出劍突刺！破佛的身影快速消失，他把身子蹲下躲開。

艾匡立刻舉刀，使出一文字斬向下砍劈。

「呼──！」刀風強得，揮出劃破空氣。

但破佛像早有預料，而率先一步墊步欺近。

「依個，就係你嘅實力？仲等我有些少期待。」破佛那慵懶的聲線，變得冷酷非常。

艾匡眼睛稍稍一張，顯然視覺才剛反應過來，手中的劍又向身邊的破佛一砍。

「嗖！」

又像鬼影一般，消失在眼前。

在場眾人無一不是驚訝，包括教劍的病獵教官。

「作為一國之主，你點樣保護自己嘅人民......」破佛的聲音從後方冒出：「咁爛嘅劍術。」

後面的一句話，嵌入到艾匡的心扉。

白魂的劍術於艾匡而言，就是她的一切。

即使被兄長迫害要離開家鄉，她都未有過此刻的怒意。

於是，艾匡眼神狠下來了。

一招旋風斬，將身邊的破佛逼退。

「嗒」

艾匡耳朵一抖。

她聽到了破佛腳掌退後的聲音，從而比眼睛更快的判斷出劍的位置！

會心突刺！

看見刀尖直抵至鼻尖，破佛腰部一彎，身子仰後避開。

兩根髮，斷落了。

終於......

破佛動手了。

他以兩根手指，夾住木劍的柄，並以快如流星的速度，出劍砍落艾匡腰部。

「呯！」一劍砍得艾匡跌倒地上。

要不是破佛用木劍，恐怕艾匡早已斷成兩截。

「啊嗄......」艾匡按住腰部，久久未能站起。

大家看得呆若木雞。

「你第一次入嚟夕鯨國嗰陣，喺隧道同我講過關於自己嘅故事，你係俾自己兄長迫使到要流亡區外，但我睇唔出......你揮劍嘅意義。」破佛對地上的艾匡說。

時間和畫面回到現在，得聽完艾匡說的故事，要準備開解一下她。

「難怪你個樣咁憂鬱......」

「咁係因為......破佛的確講得啱......我嘅劍術，根本保護唔到自己嘅國民，自從白魂大叔離開咗之後，我都無點勤力咁練劍。」艾匡沉憂的眼神，垂垂地合上：「一直都係用住佢曾經教過嘅劍術，就以為係一切......」

「咁你同破佛絕咗交？」我問。

「無。」艾匡答。

「仲以為你少咗個朋友先咁唔開心。」

「咁係因為，我要去到一心憶念嘅境界。」

「一心憶念？」

「對決完咗之後，破佛教我嘅一招技巧，即係啱啱講嘅「心戰」。」

「講嚟聽聽。」

「其實係有少少禪意喺入面，要做到心無罣礙、內心無念。」艾匡淡淡抿嘴，說：「所以，我先盡量抑制緊自己情緒，唔好太過放懷。」

「咁如果真係可以達到一心憶念，就可以進行你講嘅心戰？」

「......破佛話要比人強，得一個不二方法，就係不停練習，練習量要比其他人高一倍、兩倍、甚至係三倍，先可以擁有絕對嘅武力去壓抑對手。」

「你咁信佢？」

「因為我真係感受到佢嘅實力。」

「我都覺得佢背景奇奇怪怪。」我更懷疑，他就是夕鯨國的領導人。

「佢都無點同我提起過自己嘅事。」

我停下馬兒：「咁不如試下教埋我？一心憶念。」

恰好附近景色宜人，就算那個破佛只是一派胡言，打個坐修心養性也利於思考。

「好。」艾匡落馬時，我才發現她只穿著一雙灰襪子。

「你隻鞋呢？」

「啱啱太專心，鞋都唔記得著就上馬。」艾匡搖搖頭。

我和選擇了風清氣爽的山頭，那裡偏佈米色的芒草，它們跟隨風向一致地飄擺。

「盤腳坐好。」艾匡邊說邊做。

「嗯。」我跟著她做。

「雙手放落腿、兩眼閉上，消除內心一切雜念。」

「佢自己都係咁訓練？」我問。

「你有冇見過破佛佢成日合埋對眼休息？」

「有。」我記得他作為病獵協會的守門人時候，經已常常合上眼睛。

「諗返轉頭，其實佢係不斷喺自己內心練習緊......」艾匡說。

「既然副身體仲郁到，點解要用個心去訓練。」我反問。

「唔知呢，可能佢有啲個人不便？」艾匡拍拍大腿，說：「好啦，靜落嚟先。」

「好。」

「到你心境一片空白，你試下回想自己同其他人決鬥嗰陣嘅畫面？」艾匡刻意小聲說話。

十分鐘過去。

除了風聲和呼息，就什麼都沒有。

我和艾匡仍然在芒草下打坐。

二十分鐘過去。

我盡可能不去郁動。

可我的肉身，經已吸引不少草蠅。

五十分鐘過去。

差點睡著了。

一小時三十分鐘過去。

我開始感覺到，身體有些不一樣。

一小時五十九分鐘過去。

我失去了時間的觀念，空間感都好像化為虛無。

三小時過去。

心如止水。

三小時一分鐘過去......

心內，出現了第一個畫面。

鳩估:見到死去嘅海陸空

仲以為最後會係

睡著了

我更懷疑，他就是夕鯨國的領導人。

點解要隱藏身份好想知多D佢既野

有冇得加甜
M咁大個人都未打過一次飛機

呢個答案似最近傍

墨悅
偽作者

練習靜觀係唔需要抑制自己嘅情緒，我諗禪修都一樣

唔記得咗
我哋幾時開始同點解懷疑破佛係領導人？
喺叫艾匡改地名嘅好耐之前已經估緊

當初地鐵站已經估佢唔簡單

破佛應該仲勁過M

隱藏身份先可以融入基層

楊良做兵無微不至，不過最後艾匡都係鐘情矮仔

唔知點解諗起Star Wars 女主修練個畫面

破佛就係Skywalker

課完金，推下po

Pushhhhh

今晚夜少少出

Ok

Picnic

hi push

等到天光光

pish

冇文瞓唔到

只有等文！

墨巴夜少少 = 三四點

因為要出左課金文先？

仲未有

等文等到2046

冇文

仲等緊！！

一切皆為虛白的世界。

我繼續在入面沉思打坐，漸漸地空間再次產生結構性改變。

天上風起雲湧，地下波濤洶湧。

空間內，浮現看不見的鯨魚聲。

我像置身於海底領域下，精神領域被拉入到深淵。

有著再不抽身，就抽離不到的不安感。

就再保持一會兒......

「哞──」聲音由遠至近。

我慢慢張開眼來，有個幻影正逐漸前來。

是條體型極為龐大的鯨魚，但牠不是重點......

重點是，牠頂上站著個男人。

一身灰袍，配上灰白的長髮，看似飄逸的他，全身卻散發著等同大海的力量與無畏。

「呯──」鯨魚游到面前時，無故地擱淺。

接著，那男人就從鯨身跳下來。

我和這個人沒以人類身份真正交流過，但他的精神卻傳承於每個人心中。

初始病獵 ‧ 白鯨。

為何，我在內心世界第一個遇到的人會是他？

白鯨踏出一步，強健的左臂單手拔出鯨牙大劍......

他是少數能單手駕馭鯨牙大劍的人，畢竟他就是大劍的主人。

「心戰......」我都拔出劍傘。

想不到......

真的有這麼不科學一回事。

居然能在自己的精神領域，進行模擬的戰鬥訓練。

不過，連病童這種顛倒虛實的病者都存在，這世上說不準有更多奧秘......

是我們尚未發現。

白鯨的腳向前一踏，就舉起了鯨牙大劍。

好快......！

完全沒料到心中的白鯨，其力量和速度竟然都竟然是極致，用巔峰來形容都不足為過。

結果，我半身慘遭鯨牙大劍砍成兩半。

「嗖──」

我連眨眼的時間都沒有，就化為塵埃消失於心中的世界。

「嗄！」像被惡夢驚醒一樣，我回到現實那片芒草中。

喘噓噓的我，臉上全是汗珠。

艾匡被我擾亂了神緒，眉目稍為一皺。

我摸摸自己的腰部，仍然完好無缺。

「好彩......」我感嘆。

如果剛才是現實真正的戰鬥，那個情況應該可以被稱為「秒殺」。

「鳥嘴先生......你做咩......」艾匡張開一隻眼眸，望向旁邊的我。

「我好似......成功入到「心戰」嘅領域。」她還是改不了口，叫我鳥嘴先生。

凝神打坐的艾匡，全身放鬆下來：「......真係嘅？」

「嗯，你呢？」我絕對不會說出，自己被「秒殺」的事情。

「我打咗成三個半鐘坐......」艾匡那羨慕的眼神，毫不掩飾地呈現：「都未見到任何嘢，你竟然第一次就可以......」

「你未成功過？」我以為艾匡早就掌握了。

「邊有咁易。」艾匡搖搖頭。

「咁睇嚟我幾有天份。」我點點頭。

「我辛苦咗成個幾星期都唔得，你一試就得！我要繼續！」艾匡立馬坐直，繼續凝神打坐。

由於時間不多，公事繁忙，我今天的病獵營之旅，不能再陪艾匡打坐。

眼見營內的學徒都因為副修課而苦惱，臨走之前我就多走宿舍一趟，多給他們一個選擇。

「各位，會長有嘢宣佈。」事前，我通知了營內駐守的三位病獵教官，一到過來聆聽新政。

因為碰巧是學徒吃晚餐的時間，宿舍內十分齊人，除了到遠處靜靜打坐的艾匡外。

談天說地、大吃大喝的學徒們，全部靜止不動。眼睛都往大門望來。

「我知道大家因為副修課嘅事，而煩惱搵邊位病獵前輩學習，又或者好努力咁自學緊一啲專業技能。」我橫視場內每位學徒，說出自己的政策：「只要參加南征戰爭嘅，就可以免去副修課合格條件。」

空氣很靜，大家都呆若木雞。

「南......南......征......」

「聽講嗰邊係地獄嚟......」

「我哋要去嗰到？」

病獵教官都覺得學徒實力不符，而加一把口：「會長......依班學徒去到只會打亂自己人陣腳，死亡率應該有九成，你確定要咁做？」

「我未講完，係做後勤部隊。」我說。

「後勤部隊啊......即係唔洗正面對病者......」學徒們又覺得很划算了。

「後勤嘅工作包括，搬運物資、救治傷者、執尾補刀，都唔係一件易事，但至少一定俾你哋依間嘅情況學得更多。」

「嗯......」學徒間發出認同的聲音。

「想參加嘅就三日內搵教官報名，之後教官將名單送嚟病獵協會，唔該。」

「嗯。」病獵教官微微躬身。

是日，探訪病獵營行程結束，啟程回去銅鑼灣倖存區。

才剛進入病獵協會的大門，我就見到焦急的博海德，他雙手插腰在大堂走來走去，似乎等待著某個人。

「會長你返嚟正好！等咗你好耐！」博海德向我伸手行近。

「連你都需我幫？」

「上你間房再講。」

點算手指，富馬史、陳一劍、雲梨、薛墊仁、蒙柯亞，他們幾個我都見過了，戰事上的事情都處理好，基本上只餘下博海德那條，不知能否用到的戰線。

「咣」關上門。

「為咗金鐘條地下路軌，我幫你接觸到政府嗰邊嘅人啦。」博海德直接說。

「居然？咁有冇落去睇過。」

「暫時未得，因為要有人負責提出議案，同埋獲得大部份議員嘅同意。」

「如果依條線真係可以打通......咁就可以不費一卒一兵，將黃竹坑車廠七位病獵帶返嚟。」前提是，路軌下沒有大鼻和政府議員不會阻攔，單是這兩點已經很難達成。

「係咁嘅，我因為上環嘅一啲交情，就可以私下幫你約到兩位政府議員，如果你真係覺得可以成事嘅，咁就同佢哋傾下？但重點係兩位議員之中，你只可以揀約一位......就睇你點選擇。」

「點解唔可以全都要？」

博海德搔頭抓耳：「係咁嘅，因為佢哋當中一個係「保守派」議員，而另一個就係「自由派」議員，兩邊勢力其實喺金鐘政府入面鬥得幾勁，你係絕對食唔到兩家茶飯。」

「即係自由同保守揀一個......」我靠到椅背，看著密封器皿：「邊個更好？」

「無話邊個好唔好，只係睇佢嘅取向對你有冇利，你係會長當然由你決定。」

「唔係問你，我問佢。」我用手指在玻璃上彈一彈。

「呢個係......」博海德把頭傾前，好仔細地觀察：「一個頭！？」

「係病爪嘅頭。」

「估唔到會長你有依啲癖好......」

「佢好神奇，好似識講嘢。」我說。

「哈哈哈，病爪識講嘢？」

「我無呃你，你應該無機會見識到，同埋佢有好特殊嘅復原能力。」

「會長不如講返正題......」

「好，揀議員？保守派背景係點，講嚟聽下。」我以前聽過霍洛圖略略說明過一次。

「就係傳統嘅保守勢力，主張維護區內一齊制度，傾向維護現有統治建制同既得利益。」

「咁自由派？」

「就係追求發展嘅勢力，主張對區外嘅搜索，傾向維護大眾小市民利益平等。」

簡單說明，就是艾寶琳為保守派國家，大本營為自由派國家。

「咁聽落去，後者似乎比較符合我哋病獵協會區外搜索嘅宗旨。」

「但你作為一會之長，我哋病獵協會喺區內都係有一定影響力，如果揀保守派係可以維護你喺區內嘅利益。」博海德說。

「有冇中立。」我問。

「無，金鐘嘅政府講就講要保持中立，但實際上呢個世界係無絕對中立，有啲人揀中立只不過係有啲事情，仲未影響到佢。」

有啲人揀中立只不過係有啲事情，仲未影響到佢。

中立撚一律當藍絲

秒

m咁廢 仲以為過到幾招

真 嗰陣入過病者之者 又用病者喺出面撈咗五年
之前講到世一咁 一下就比人秒左

佢會長個位真係厄番嚟 一用劍傘就廢到乜咁 又成日老馬 唔係對病者免疫真係收得皮

我會覺得白鯨勁過我想像好多

其實唔係m廢，係白鯨屈機姐

如果果個係全盛時期嘅白鯨嘅話
分分鐘同董倫同不破尚都級喎
無論飲完毒酒仲可以割盲北賢迫佢自爆嘅前者
定有能力同近戰攻擊無效嘅Dr D肉搏戰嘅後者
呢啲天花板級戰力m點可能比得上

諗諗打其中一隻兇獸白鯨同瑪希兩個就搞得掂
而打風兇獸m就要帶哂成個協會嘅精英去打就可見一班

白鯨仲要就住打，扮到係瑪希殺咁

大家記住正評

問緊病爪，即係問緊天腦？

七傘單挑水兇獸

破佛 單手舉起鰂魚涌地鐵站道閘

已經超人類
應該勁過不破尚呢啲人類戰力天花板

有冇可能係無垢嬰
好似有一段話佢好香

無垢嬰最多咪同病港年一樣 7 歲

冇
課金睇外傳啦

我追到live啦
冇文睇啦

但無殺到，擊退咗

M係唔係點錯技能呀 比人秒....

「嗰位自由派嘅議員，有冇權力俾我參觀到金鐘地下鐵路軌嘅情況？」

「理論上可以，話哂係國家級議員，佢實有方法。」深明政治世道的博海德，正撓著腮子：「問題係......佢會唔會咁好人，免費幫我哋辦事。」

「你意思係......」我反覆擠捏拇指與食指，示意那個字眼：「佢需要依啲嘢？」

「咳，錢喺任何地方，都係良好溝通方法。」

我翻開近日的開支審計文件：「最緊我哋因為南征戰爭，已經燒咗唔少錢......要嗰位自由派人兄幫手，肯定唔平？」

根據財務管理的報告，病獵協會的資財只足夠應該付三個月的戰爭開支。

換言之，第一場南征前哨戰，必須在三個月內有個結果。

萬一還是沒能把南淵七病獵救出，只能暫時撤軍。

在當上一會之長後，我要面對事情都很現實，不是三言兩語就可以解決。

「淨係參觀下嘅話，我諗帶幾枝靚酒去，就可以搞掂。」博海德猜想。

我猶豫一會，作出了決定：「......幫我約佢。」

「好，我即刻就去。」博海德離開房間。

政治獻金......

在末世都有這回事。

果然，世上沒白吃的午餐。

有人的地方，就有利益。

驀地，密封器皿又出現聲音：「嘿......」

那隻男病爪，又開始出聲。

「唔......唔......好......」

「唔好？」我彈一下器皿，回應他。

「信......唔......」

「信唔過？」我笑一笑，說：「估唔到你識聽我哋講嘢。」

「放......我......出......去......」他的頭部被局限在一個器皿內，喘不到氣肯定很辛苦。

「等我有閒情查明你嘅事，又或者試到點樣解決你，你就會重獲自由。」

不到幾天，我就得到博海德的安排，在晚上跟一位自由派議員見個面。

那位議員，叫作田永和。

博海德更特意寫了一份關於他的個人經歷給我看，田永和作為自由派議員，他普遍倡議夕鯨國跟其他區外的小型倖存團體主動聯繫，以及尋找向外發展的其他可能性，亦是個和平主義者，反對倖存區死刑制度。

「睇落正正常咁......」我看完了。

「佢喺自由派嘅黨內地位唔算高。」替我們聯繫的博海德，說出他的可用之處：「但我哋可以利用佢，嚟聯繫到名聲更高、權力更大嘅自由派議員。」

「約咗佢邊到？唔好忘記，我之前俾法庭判過，呢世都唔可以踏入中、上、西環區嗰邊。」

「幫你約咗喺銅鑼灣嘅歌到，我用哂人情牌先拎到兩張飛，邀請田永和出席，會長你唔好浪費依個機會。」博海德把巴爾市歌劇院的一張門票，以兩指夾住伸到我面前。

「《洋子的約定》？」

「最近一套十分流行嘅歌舞劇，你照入場時間、入場地點去就可以。」

「你會埋跟我去？」

「哈哈，會長，我無多張門票。」

「你係咪太耐無用張病獵執照？」我反問。

「啊......」博海德經我提醒後，才記起病獵有權通過大部份地方：「點解我會唔記得咗......」

「今晚七點入場，我去潔下身先。」我站起身走到協會的澡堂去。

浴堂內，大家普遍都以冷水洗澡，我們沒慢慢享受熱水浸浴的那個福份。

以往澡堂外，都有不少病獵排隊等待洗澡，入面最多容納三十人在場，但人數總是超過這個數目。

如今，你只需要帶條毛巾就可以馬上入去沖身。

大家都在前線的關係，平日熱熱鬧鬧的澡堂，現在靜得聽見水聲。

只有寥寥兩人從澡堂行出，他倆是病獵協會的學者，俐落洗乾淨身體就快快離開。

進入澡堂之前，櫃檯會有位職員幫忙登記，是位年約五十的阿姨，只要你交上病獵執照，她就會給你一小塊肥皂用來清潔身體。

「係會長啊！」澡堂阿姨一見到我就高興起來。

「麻煩你。」我把執照交給她。

「最近呢到好冷清啊，得返瑪生呢位常客，其他人幾時會返嚟啊？」她問。

「就快。」我隨意回答。

「可以入去啦會長。」

「番梘呢？」

「無喎，最緊無哂貨。」

「無貨？」

「係啊，衛生部嗰邊無分配俾我，我哋都收唔到。」

「居然係咁......唔緊要。」

我這才想起，前線肥皂不足的問題。

入到澡堂，只有一個男子在場。

即使躺在病床多月，都沒削弱多少其寬橫的背肌，他是瑪昆。

「瑪昆。」我行到一邊，倒水沐浴。

「呢把聲係......會長你。」瑪昆就算背向我，都認得我聲音。

「我睇個登記表，你好似朝早七點已經嚟？依家都成十點幾，你個身唔皺皮？」我問他。

「除咗依到，我都無咩地方好去。」

在瑪昆身上，我嗅到很濃烈的肥皂香氣味......

「你有番梘？」

「你要？」瑪昆問。

「你有多嘅，當然好。」

瑪昆把掌中的肥皂，捏開了三分一份，然後再從地上滑過來。

「唔該。」我拿著他給的肥皂擦身：「不過正常都斷哂貨，你又會有喺身。」

「以前儲落唔少。」

「係？」

說實在，之前我就有一點點......

一丁點。

懷疑過瑪昆。

但因為指控太嚴重，他又剛從重傷中甦醒過來，我不想傷到他的心。

可現在，我還是不得不重新生起疑念。

瑪昆他......

特徵像極了詭人。

必須說，我對詭人的認知不多。

畢竟，詭人是港島區極稀有品種。

我對他們的主要認知，都在別的病獵口耳聽聞。

不過，我沒證據說明瑪昆在什麼情況下感染變成了詭人，他一直都躺在病床上好好的。

除了那一次......

牧師到病獵協會總部外，公然把瑪昆作為人質的一次。

「瑪昆，你之前係專門研究詭人吧？」我說。

「嗯。」瑪昆回應。

「咁你知唔知道，會感染成為依個品種嘅原因。」

「以前做過好多次解剖，詭人嘅身體都無明顯病徵，所以係唔係身體病因造成，暫時都係未知之數。」

「咁依你嘅推測，會係出自咩原因。」

瑪昆沉默片刻：「唔清楚。」

「潺潺......」瑪昆站起身來。

「我沖完，會長你慢慢。」

「潺......」

瑪昆一離開浴缸，就可以見到其全身擦得脫皮的皮膚，明顯過份清洗而造成，就像患有強迫症的人會不斷洗手。

目送他的背影離去後，我將一桶又一桶冷水倒落頭上。

我盡可能讓自己腦子保持理性，即使他為病獵協會犧牲了一隻手，即使他還未有作出傷害協會的舉動，我都沒可能坐視不理了。

浴身完畢，我返回會長室開份新的調查檔案，名為「瑪昆」。

我見距離歌劇院入場時間尚早，就順便到協會衛生部調查下肥皂的事情。

衛生部位於五樓，全協會的衛生事務都交由他們處理。

看見門牌寫著「衛生部」，就不要以為很專業，幻想有群人身穿整套純白色防護衣物，為我們所有東西消毒和清潔。

事實上，一推開門只會見到約二十多名，家庭主婦的打扮的中年婦女，正用搓板為我們手洗衣服。

當然，她們不是一般的清潔人員，有受過專業訓練如何安全清洗走病者的血液。

「依到邊個話事？」我幾乎沒來過這裡。

「梅姐！搵你呀。」門口旁邊一位婦人，向衛生部後方喊。

不久，有個穿著花碎布裙，兩腳拖鞋走動的婦人，拿著部計數機走到我面前：「搵我咩事啊？」

「你就係負責人？」我看向她。

「你係會長啊？我見過你，不過未同你打過招呼，你叫我阿梅就可以。」她知道來者會長，語氣都算和善。

「梅姐，幸會，我嚟想問下關於番梘嘅事。」

「番梘？我同頭痕緊。」

「你知道協會番梘嚴重不足？」

「我就係點算緊啊......」梅姐指指計數機。

「你都知道少咗？」

「跟我嚟啊。」梅姐好像不想解釋，直接帶我入去倉庫。

入到倉庫，裡面的東西都似被小偷翻找過。

「俾人偷哂？」

「係啊，而且都唔係第一次。」

「咁你一早回報？」

「我以為係班病獵臨時唔夠用，先私下過嚟拎啲啫，我初初都唔當係一回事，點知今次直頭拎走哂所有存貨！你哋嚟緊都要將就下，男人老狗污糟少少無所謂啦？」

「有冇頭緒，會係邊個做。」

「無喎......」

「咁有冇人最近，出現喺到？但佢平時係唔會嚟。」

「呃......咁又的確有嘅......」梅姐深深地回憶，並交代出：「阿......嗰個......飯堂嗰個傻仔啊。」

「傻仔？」

「叫咩咩寶呀。」

「黎五寶？」那個唐氏綜合症的新員工。

「係呀！佢成日直接送啲飯菜嚟我哋到～等我哋唔洗特登落去排隊食飯，唔知關唔關佢事呢？」梅姐問。

莫非真的是他......

「會長你落去問下佢啦。」梅姐嘆嘆氣，收拾剩下的空箱子：「如果真係佢，叫佢交返啲番梘嚟。」

「麻煩你。」

我轉身離開，落到飯堂下面。

這段時間，廚房正準備中午的飯菜。

頻頻的清脆切菜聲、麵糊放落油鍋煎炸的香氣，還有炒鍋不斷拋高的畫面，接連浮現到我觀感之內，其中......

我要找的黎五寶，正站在老廚子身邊看他切菜。

「咚、咚、咚咚咚、咚咚、咚」

「就係咁切落，睇唔睇得明啊？」老廚子正在示範他觀看。

「喔，我明啦，隻手要擺好。」黎五寶正學著老廚子的切菜手勢。

「方唔方便傾兩句。」我行到兩人面前。

「吓！？」老廚子抬起頭，立即奉上口袋內一根香煙：「會長食唔食枝？」

「唔洗，我蹳搵黎五寶。」我說。

「會長咩事啊？」他一臉天真。

「行埋一、二邊先。」

我把他帶到雪櫃旁邊查問：「你最近經常上去衛生部？」

「係啊，我送啲飯菜俾工作人員食。」

「點解要咁做？」

「因為佢哋咁樣行上行落，會好辛苦......」黎五寶說。

「有冇掂過倉庫啲番梘。」我冷不防地，突然一問。

我自問都閱人不少，如果不是城府太深的人，只要被我這麼突然一問，臉上的微表情多少都總會透露些線索。

可是，黎五寶卻沒什麼異樣：「無啊。」

是他裝得太好，還是我找錯人？

「你知唔知咩係番梘？」我直接做智力測試。

「令身體乾淨、好香嘅。」他答。

「嗯......」

「會長你搵緊番梘？」

「只係有個小偷，將番梘偷走。」

「喔......咁點算啊？」

「我再諗下。」

我行出廚房，又尋思第二個可疑人物──瑪昆。

但他在病獵協會的存在感太高，基本上進進出出，都會有人特別看顧，他很難可以做出偷肥皂的行為。

既然調查入了死胡同，就應該回頭想想。

我坐著思考，直至到派發午餐的時間。

黎五寶他雙手捧著餐盤，行樓梯上到衛生部，要一份一份餐點送上去，還真是繁複的事情。

我暗暗在五樓觀察黎五寶，他始終只有送餐的行為，沒有過份探索衛生部的舉動。

待黎五寶離開後不久，梅姐亦從衛生部走出，並獨自一人離開協會。

梅姐一出門口就朝左面走，行到銅鑼灣一間商場內的食店。

按理來說，倖存區商場內的食市，價錢一般較為昂貴，梅姐特意出來吃，憑她區區一個衛生部主管，是很難得。

而且，她去的貌似是富名氣的中菜食店──富林閣。

我入到富林閣隨便點了杯普洱茶喝，就繼續觀察著梅姐的一舉一動。

梅姐點了一條松子魚，是道以鱖魚為原料，經去骨、剖花、炸制，再澆上糖醋滷汁而成的菜色，口感鮮甜且脆嫩，價錢上千籽，不是人人吃得起。

就這樣，我在富林閣觀看梅姐獨自吃完一整條松子魚。

「先生仲洗唔洗加茶呢？請問你要點菜未呢？」一位不斷為我倒茶的女侍應，語氣間覺得我是來白喝茶的。

終於，梅姐要結帳了，她付完錢就快步離開。

我沒完沒了地跟著她，料不知吃完午餐的梅姐，她不是直接返回協會......

而是去某個地方。

那地方不接近主要街道，是沒什麼人經過的商店街。

梅姐入到其中一間，連燈火都懶得點亮的店舖中，不知想做什麼來著。

我裝作路人在外面經過，只見店家正給梅姐點算一筆錢。

那袋籽看上去很飽滿，梅姐收完後就滿足地離開。

為免給梅姐出來時發現，我隨便走入一間店子內，也不顧是賣什麼的，為我提供短暫的躲藏空間就好。

待梅姐遠去，我才打算離開正身處的店舖，卻給店家的人捉住手臂：

「喂......」

補400正評

點解要？

偷番梘

點解信唔過

其實諗諗下
牧師可以唔係內鬼
會唔會係將瑪昆變成詭人既期間 可以做到load save之類既事？

今晚加更

要啦
呢個禮拜勁悶

咁幾百萬字長故一定有高有低既
唔通全部都係打大交咩
點都好 全力支持墨b

有高有低冇問題
所以咪要加更快啲完左啲悶位囉

大河孝咁好打困得耐都會瘦咗 但瑪昆瞓床咁耐都keep到大隻
死人體形唔會變

五寶非常有可疑。末世下，一般人也要掙扎求存，斷估倖存區唔會有庇護工場，一般智障或殘疾人士根本冇可能生存到7年

今日墨巴係咪打得太急

「番梘？我同頭痕緊。」
「咁你一早回報？」

「唔洗，我蹳搵黎五寶。」我說。

個蹳字我睇台灣字典話係解：用腳撥開/踢踏、踢落
唔知係咪仲有其他意思

我諗緊牧師會唔會唔係大病獵而係湯婆

會唔會係天腦同M講

睇嚟M可以顏射病爪，迫天腦睇住M打丁

食得富林都唔荒好人

好好睇
停喺呢度，喂乜嘢

有其他意思, 就係速成打“口水“ 想揀“嚟“字 但揀錯字

有冇得課一個月 淨係睇外傳
我真係好窮

冇

[url][url][url][url]123[/url][/url][/url][/url]

打錯，係「嚟」 字

雖然唔係打鬥咁激，調查解謎既橋段都寫得好好睇

可見一斑呀

課金冇加更

已貨金，麻煩check check

睇個人喜好
我覺得呢啲橋段好睇過打鬥
尤其係瑪昆變詭人呢件咁cls嘅事

貨完金用咗半日時間睇晒未係呢到出嘅內容
真係會上癮

恭喜你

鳴文吆鳴囓嗤

新變化

唵嘛呢叭咪吽

邊到出現過？

佛經

全民造星

補link

全民造星係咪冇加更的元兇？
利申：完全冇睇過

方皓玟首歌呀

今晚有無

鳴

嗚嗚文呢

「唔？」

拉住我手臂的，是個身穿工裝的小巧女生：「你個鳥嘴面具係我整。」

我們有個一面之緣，她是在炮台山幫我製作鳥嘴面具的女生，好像是叫昭孝喬。

「你好......」我跟打聲招呼，就準備出去：「再見。」

「你鬼鬼祟祟搞咩？」

「隔離舖係做咩？」

「中介商嚟。」她答。

「做中介轉賣嘅生意？」

「類似。」

看來關於梅姐的線索，又有新方向。

她到底轉賣什麼，才賺到剛才手上那筆錢。

答案很明顯了。

「有冇另一塊面具借俾我？」我環望全間店舖，掛在牆壁上的面具。

「係......？」

昭孝喬隨便拿出一塊達利面具給我：「呢個啱唔啱......」

「唔該。」我摘下鳥嘴面具，戴上達利面具。

之後，再把傘子和黑袍拿下，整一整理穿著內裡的西裝，就推門出去行到隔離店舖。

跟典當店舖差不多，有個窗口相隔店主和顧客，不能簡單進入到店舖的後方。

店主是個身穿黃色唐裝，帶頂西瓜皮帽子的商人。

「嘿嘿，請問客人有咩需要？」中介商人聲音陰沉。

「啱啱個女人賣嘅嘢。」我說。

「......啱啱嗰個女人？呵呵，我哋係唔會透露任何關於客戶嘅詳情。」中介商說。

「就算幾多錢？」

「嘿，我哋要守信先做到全中介業第一。」看來店主很口密。

「你成功通過咗我考驗，依樣係我想委託你哋轉賣嘅嘢。」我伸出一隻手。

「嗯？」店主看不明白。

「你睇真啲。」

待店主把頭靠近一點，我立即捏住他的喉嚨，將他扯到閘窗前：「賣咗咩，立即答。」

「吓嗄啊啊......」店主兩隻手捉住閘窗，樣子狼狽得很。

「你逼我講都無用......」店主完全掙脫不到。

「咁再見。」我將五指深深捏陷其頸肉。

「嗚嗚啊嗄呀呀！！！」店主快要窒息似的，瘋狂拍著閘窗：「我......我講......喇......！」

我稍為鬆開指勁：「講。」

「番梘......係番梘......」

「嗰個女賣走番梘？」

「係......大量......成箱成箱咁......」

「咁買家係邊個。」我又問。

「我抖唔到氣......」店主面色紅漲。

我改抓他的衣領：「好啲未？」

「 十分之好添！」突然，店主使出一招金蟬脫殼。

兩手一伸將身上的唐裝脫掉，餘下一件白色的棉衣。

「嘻嘿嘿嘿......」店主計劃得逞，笑嘿嘿地說：「我著嘅依件衫，就係為咗預防你依種人嘅存在，我唔會出嚟！你死心吧，你再唔走，你已經得罪咗某個勢力，你走唔甩，我會認住你個樣，預計十日之內，你會因為意外而死。」

「咁厲害？咁你等我一陣。」我回昭孝喬的店舖，拾起自己的火傘。

「喂、咩事啊？隔離有打鬥聲嘅......」她問。

我沒回應她，就回到中介商店裡頭。

「你仲有最後一次機會。」我將火傘對準閘窗裡頭。

「嘿？會點啊，識開槍啊？」

我按下火傘：「識放火。」

「蓬～！！！！！」

「喂！！！你係唔係癲嫁！」狡猾的中介商，立即到後頭躲火。

可惜，火勢是會漫延，除非他有後門逃走。

但依我看......

應該沒了。

「啊！！！」中介商不停地找東西熄滅火焰，可惜火勢只是越來越旺。

我待在店門前，等待濃煙把他逼出......

「仲唔走？你就快要焗死。」

「你咁樣係犯法啊！！！！」他對著閘窗外頭大吼。

「犯法？邊個睇到，你估個世界，仲係以前咁，條條街都係閉路電視同天眼？」我抱著手，搖一搖頭：「無人會睇到，亦都無人會理。」

「嗚噫噫......」

「而你就慢慢喺入面攬住啲貨物一齊死，帶住你嘅中介商守則落黃泉地獄，做你嘅地獄中介商。」

「啊啊啊！！！」中介商終於打開門，衝了出去。

我用火傘的柄勾將他弄摔，他整個人貼到落地面上，我膝壓他的腰背，扯住他的後領：「仲唔講？」

「放過我......俾我走啦......」他不斷向前抓。

「咁你唔講？」

「我講咗嘅話......一定會死嫁......！」他聲線充滿顫抖。

「無人會知。」

「係......係......係......」中介商咬牙切齒，終於透露些少：「教、教......會......」

「教會？天環教？」

「你認為係就係啦......」

我印象中，好像聽說過倖存區內的衛生用品，往往都會給教會買光。

「暫時放你一命。」我鬆開他。

「我應該都唔會活得長久......嗚嗄嗄......佢哋係一整個影子勢力......」中介商急忙地逃跑。

我轉身行入火場，店舖後頭是存放物品的倉庫，當中肥皂經已給人買走。

唯一有價值的，應該只餘下中間商的帳簿。

我把帳簿帶走，回到鄰近的面具店，穿回自己的裝備。

「隔離咩事......」昭孝喬看著濃濃的黑煙，從中介舖內部頻頻傳出。

「唔該你。」我穿回黑袍，跟昭孝喬道別。

到我行出後，中介舖外經已不少人圍觀，我若無其事地從旁行過。

對方一整個勢力？

我一個人，

就是勢力了。

回到病獵協會，我命人把梅姐即時收押，然後查看中介舖的帳簿。

如果我沒猜錯的話，他說的那股勢力，就是「天環教」。

「講下點解你要將協會嘅番梘賣出去？」

在拷問室，我直視驚惶不已的梅姐。

「會、會長......」梅姐害怕到不自抑制住顫抖。

「仲想嫁禍落黎五寶到。」我說。

「你有理由就即管講。」

「嗚噫......」

「你有二十次機會。」

正 係文

正阿

聽日加 呢幾日夜晚睇美股

墨b咁有錢炒美股
隨心墨

天環教唔通就係詭人嘅大本營？

一隻手指/腳指一次機會

應該有21次機會
手指腳趾20次
仲有一次喺條命度

學銘凱姐

啲zm放左未

我一個人，就是勢力了 。

今日都唔駛睇

Tsla 信念

課金有文

日更嚟架

啊一人勢力會唔會俾天環人捉住把柄

今日好靜

係呢個星期都靜

課咗金好少mon po感覺真係靜咗好多
冇咗以前嗰種激烈討論
過咗幾個月先feel到個唔同

侷住要忍口

而家就算用左4重加密都照收大量負皮，又少人覆，叫人點會有心機喺到傾課金劇情

負皮王買分身

想叫番條友出嚟嗌交？

又吠

Netflix 新戲 Sweet Home入面嘅protein同病者好似

即刻出左黎吠
明明冇人叫佢

好似又見到波台啲狗仔嗌主人

暗黑推po法又開始

留名好快又1001

正皮左先暗黑推post

推！

「格嚓！」

十九次機會。

「啊啊啊呀──！」梅姐兩眼發直，瞪著自己的斷指。

「你應該知道自己要點做。」

「我講啦！！！講啦講啦！！！」梅姐歇斯底里的慘叫。

「咁快？」跟我想像中，有些出入。

原本還以為會有一番折騰，結果出奇地順利。

「唔好講大話。」我向梅姐靠前，直視她眼睛：「人有三十二隻牙齒。」

「會長我會如實咁講哂出嚟！」

「從簡單嘅開始先，啲籽放哂喺邊。」

「衛生部嘅衣物入面，我將啲種子放哂入去。」

「一開始係邊個搵你、點搵你、幾時搵你。」

「前、前個星期嘅夜晚......我放工嗰陣打開自己儲物櫃，見到有袋籽同信，信入面寫只要我、只要我將一定數量嘅番梘，拎到去中介商到，就可以收到相應嘅籽......」

「就係咁？」

「我諗住......大家都去哂南面打仗......唔會點用到啲番梘......咪賣少少囉......」

「但依家成個倉庫嘅量都無哂。」依我今朝所見。

「我都唔知點解呀！我明明只係賣咗少少，都係一箱多啲啲，賺下外快咁......但唔知點解其他都唔見埋，其他係俾人偷嫁！！會長你要信我呀！」就算梅姐正在招供，我都恨不得再截斷她一根手指。

梅姐說的，也不無道理。

如果我是她都不會一次過把肥皂賣光，這樣太容易被人發現。

唯一可以解釋到，就是有人存心要把梅姐當作替死鬼。

把肥皂消失被盜一事，全賴在她的頭上。

「無其他嘢講？」

梅姐凝思細想，然後對我搖搖頭。

「咁今日就結束。」我站起、離開。

「會長咁我點啊......」

「你會被判以背叛協會罪。」我說。

「背叛協會......」

「要怪就怪你自己貪小便宜。」

「因為我只係想供我個仔讀書啊，嗰筆錢夠我......」

「想供個仔讀書，食少條松子魚就夠。」

「呃......」

「呯」我關上偵訊室的門。

「入面嗰個女人，由依一日開始計時，三年後先放返佢出嚟。」我跟門外看守的病獵交代。

我打開中介商得來的帳簿，上面詳細列明各種東西的買賣進出，其中「肥皂」的一欄，就寫明了運送地點，應該說所有貨品的運送地點都一樣。

「德安樓四樓Ｂ室......」

我撕下帳簿這頁紙，打算過去追查線索。

德安樓是銅鑼灣倖存區，其中一橦大廈。

和其他的大樓一樣，基本沒什麼人流。

是那種你會經過，但不會入去的地方。

由於地方不起眼，通常會變成一些不能見光的用途，例如，製毒、賣淫、賭博、武器改裝、密醫等等。

行上窄狹的樓梯，我來到目的地的門口前。

「喀喀」我先敲門。

「邊個？」

「中介商。」我答。

「把聲唔同咗嘅？」門內的人問。

「我係佢手下。」

「中介商除咗本人之外，唔會搵其他人帶嘢嚟......你唔以為我唔知，你醒定定嘅就好走，唔好亂咁白撞。」門內人警告我。

「你唔開門，我就放火。」

「我就唔信你會咁做。」

火傘預備，發射。

「蓬～！」

燃燒起木門後，我在外面抱手等待。

一會兒後......

「有煙嘅......」

「有火呀！」

「嘩啊！撲熄佢呀──！」

我到現在才明白到，火傘的最大功用。

很快，入面的人就把門打開，看他望見我的愕然眼神，應該是忘了我在外頭。

「呯！」我起了飛腳，把他一下踢入去。

「嗚哇......」他狼瘡地跌倒地板上。

「拎武器呀！！」他大喊。

單位走廊內，有名長髮的地痞握著鐵棒跑來，我舉起火傘格擋，然後又一腳踢開他，並向前按下火傘發射鍵。

「蓬～」火焰雖然只有一秒，但足夠惹到地痞。

「啊呀！！」第一個給我踢倒的地痞，想從後把我抱住。

我把火傘向後迴旋一揮，傘身重重打擊落其頭顱上，地痞終於倒地不起。

「只係兩個人？」我問。

在地上滾來滾去，好不容易撲熄火焰的長髮地痞，戰戰兢兢地回答：「你係咩人......」

「你哋答我先。」我將火傘舉向他鼻前，那噴射管還殘留著火燒的氣味。

「我哋係只係送貨......」他舉起雙手。

「送貨，送到你哋咁鬼祟？」我說。

「我哋送嘅唔係正常嘢......」

「咁係咩？」

「啊噫......」

「答我。」我用火傘戳一戳他鼻頭。

「贓物......」

「專門運送贓物......」我隨意望兩眼，屋內的贓物：「嗰個中介商專收購贓物？」

「係......」

「番梘喺邊？拎出嚟。」

「咁我要企起身先，唔好開火......」他雙手保持舉高，慢慢站起來。

地痞快速把肥皂拿出：「依到係你要嘅番梘，希望你會為舊番梘殺咗我......」

「原本係要送去邊。」我問。

「送去......送去......鰂魚涌到。」

「即係鯨寨。」

「係......」

「地點？」

「某個垃圾桶到，好難同你詳細咁解釋......」

「咁你就帶我去，如果唔係依到所有貨物竹，就準備上繳俾政府。」

為了自己的貨物，這名地痞不得不帶我到肥皂的送貨地點。

鯨寨某橦工廈，其中一層的垃圾桶。

「咣」地痞就這樣，把肥皂放入去。

「就係咁？」我全程監視著他。

「我哋全部交易都唔會面交......」

「肥皂原本交易時間係幾時？」

「凌晨兩點鐘嗰陣。」

我點點頭：「你走。」

「多謝大佬！」地痞跑落樓梯去。

看來，在凌晨兩點鐘前，我都不會知道購買肥皂的人是誰。

於是，我先把肥皂收起來，先出席等會議員的見面。

肥皂事件調查到現在，感覺有人刻意一層又一層加密，來掩蓋自己的真正身份。

如果真正的幕後黑手，早已偷掉一批肥皂的話......

真的還有需要，購買現在剩下的肥皂嗎？

按照約定時間，來到銅鑼灣倖存區的歌劇院外頭。

歌劇院外算是少有會聚集人群的地方，跟平日滿目蕭然的街道不同。

「會長。」博海德比預定時間更早到達。

「議員嚟咗未。」

「到咗，入埋廂座。」

「帶我去。」

「好。」手持一瓶紅酒的博海德，領我入環境昏暗的歌劇院：「會長你朝早去咗邊？」

「調查啲事。」

「係我可以知？」

「病獵協會嘅番梘俾人盜去。」

「番梘都偷？都係嘅咁值錢。」博海德稍稍回頭，問：「查到邊個做未？」

「衛生部嘅主管。」

「居然係啊阿梅姐......」

「不過佢只係替死鬼。」

「你意思係......」

「佢偷嘅數量，只係佔好少，可能只係一、兩箱？少到唔會發覺嗰隻，但因為突然有人偷哂所有番梘，先令到呢件事浮上水面。」

「時間又會咁吻合......」

「所以，梅姐應該只係俾人當咗做替死鬼，真正嘅兇手要將所有番梘被盜嘅罪名，擺哂落佢到。」

「咁你調查成點？」

「對方用咗好多重手法，去過濾掩藏自己身份，又搵中介商、又搵速遞，層層咁躲避，最新就查到買家嘅交易地點。」

「搵到人？」

「今晚先知道，但估計接頭拎貨嘅人，都唔會係真正嘅買家，更簡單啲講，就係我追查緊嘅依條線，可能唔會搵到幕後黑手......」

「呵，咁會長你仲查落去？」

「因為總有第一個牽頭人，如果知道佢係邊個就可以。」

「不過做到咁嘅地步，就係為咗番梘？有啲吃力不討好，話哂俾病獵協會盯上嘅話，係件好麻煩嘅事，就算有錢賺都好。」

「無錯，除非呢啲番梘係必要品......」

而必須用到肥皂的人，就只有需要掩藏臭味的詭人。

「到咗。」來到廂座門外，博海德低聲向我說。

「喀喀──」博海德輕輕敲門，第一個入去。

歌劇院的前身為大型商場改建而成，舞台設置於商場的大堂，普通座位則設置在舞台正前方，廂座是借各層貼近欄杆的位置設立，能以俯瞰式角度觀賞舞台。

一張廂座位置的門票，大約是倖存區平民的半個月工資，但聽聞這套《洋子的約定》很熱門，因此價格炒高了兩、三倍多。

「田議員你好。」博海德行到議員的一側。

那名叫田永和的，也站起來跟我們握手：「博病獵你好，病獵會長你好，歡迎，坐低先。」

田議員五官端正、頭髮淨潔，外表上沒有政客狡猾的嘴臉......外表上。

我和田永和坐到舒適的沙發上，博海德則站在一旁。

「小小心意，田議員。」博海德放下紅酒。

「喔？唔得唔得，咁樣唔係幾好。」意外地，田永和沒很爽快地收下。

「你就收咗佢，酒我協會倉庫多的是。」我說。

「咁靚嘅酒，就不如即場開咗佢一齊飲吧口？」田永和建議。

「都係個好意義。」

「我叫人去拎隻杯。」博海德主動行出廂房。

現在，剩下我們兩人。

「病獵會長，你真係好神秘。」他說。

「嗯？」

「一個......戴住個面具突然出喺港島倖存區嘅男人，用最短嘅時間接任咗協會權力嘅頂點，而且其他大病獵都對你心服口服，無任何異議......你係點做到？」沒想到，他先是對我一輪吹噓，雖然都是事實。

「好難？」我反問。

他低頭一笑：「哈哈哈，如果換轉喺我哋嘅政治界，就相等於一個政治素人，用咗短短半年時間就拎到全黨派支持，成為會議主席咁，幾乎係無可能嘅事。」

「不過係時勢做英雄。」

「或者係英雄做時勢。」田永和翹起了腿，放眼到商場天花上：「你能夠了結成個盜賊營嘅利益圈子，都係件好了不起嘅事。」

「換轉其他人都做到，問題只係佢哋做唔做。」

「其實佢哋就好似墨西哥毒梟咁，兇殘嘅虐殺手法同龐大嘅利益集團，令到全個夕鯨國嘅人都對佢哋噤若寒蟬，無一個人敢企出嚟反抗，當連商人同高官都會俾佢哋賄賂，只要你有少少動作，就好快會有人搵上門，令你死得慘不忍睹，賦予你被世人記住嘅死法。」田永和拍拍自己腿，搖一搖頭：「呢啲畫面我見過，身首分離俾人掛喺天橋到，就好似係對倖存區嘅人一種警告。」

「嗯。」

「你斷咗班利益集團一大條財路，佢哋應該唔會就咁罷休，所以你好有勇氣。」田永和望向我，衷心讚賞。

盜賊營的利益集團之一，倖存區前首富應該是其一員，

「咁嗰班利益集團，你覺得會係咩人？」

「應該都係夕鯨國最有錢嘅企業同埋天環人，畢竟佢哋好多檯底下嘅利益交易，仲有要清除嘅敵人......以前都需要靠盜賊營幫手。」

「咁我有冇得罪到貴黨？」

「呵......」田永和笑而不答。

「喀」博海德回來。

他為我們兩人倒了杯酒，然後站到一邊。

「講返正題，點解你會想參觀下金鐘嘅隧道，係關你哋協會近日嘅行動事？」

「我哋咁大動作，成個金鐘都應該知我哋搞緊咩。」我說。

「知係知，但都需要你親自確認下，確保唔會危害到倖存區先。」

「南面。」反正各部隊經已深入戰線，說出來都無所謂了。

「去南面......」

「好反感？」

「呵呵，當然唔係。」

「你哋經歷過第一次南征戰爭，應該好反感先係。」

「大家當時反感嘅，最主要係投入人類大量資源人力物力，都得唔到相應嘅回報，如果依家只係你哋協會單一咁南征，大家應該無咩異議，畢竟損失嘅都只係你哋。」田永和撫著腮子，說：「但唔怕同你講，就當係你請我飲依枝酒嘅回報......保守派嗰邊，經已對你有所行動。」

「嗯？」

「當然，詳情我唔知道，但嚟緊你嘅南征計劃仲會唔會咁順利，係未知之數，莫講過話金鐘嘅地下鐵隧道，保守派一定會反對，而且地下鐵區域由天環人管理。」

「嗯......」

沉默半晌，田永和才說：「我有個建議。」

我看向他，他的眼睛瞧了博海德一眼。

「博海德，暫時出出去先。」

「嗯，會長。」博海德步出廂房。

看來，是只能兩個人知道的事情。

「假如保守派某個重要議員，出咗少少意外......」田永和的微笑溫和，但話中帶話：「咁你應該就可以放心，繼續自己嘅計劃。」

「咁樣未免太激進。」說白了，他想清除政敵。

「喺依個世界你只要慢一步，就會俾對手捷足先登，不如先俾你參觀下金鐘嘅隧道？」

「可以？」

「我當然有方法，但只限參觀。」

「好。」這才是我來會面目的。

歌劇完結後，全劇院的觀眾都在拍掌，幾乎沒觀賞過的我和田永和，馬上就起身就走人，準備前去下一個地點──金鐘。

至於博海德，我則讓他去鯨寨那個交易地點待命，觀察有沒有可疑人物去拿走肥皂。

補500正評

唔夠喉啊墨師傅

博海德真係好可疑

希望你會為舊番梘殺咗我

方唐鏡

「咁快？」跟我想像中，有些出入。
慣左對啲間諜用刑
今次呢個普通人用刑用得唔夠頂癮

極中二

人地普通呀嬋黎喳
唔好咁

等文

我係海外讀者, 要托親朋戚友先可以課倒金
所以想先了解一下
1. 課金進度快幾多
2. 遲啲出書會唔會包埋冇喺連登公開嘅課金內容
感謝

其實自由派會唔會都唔妥M

50幾篇， 2個月進度左右

限定外傳不會公開

博海德知咁多嘢，會唔會係鬼㗎

今日又幾點有文

今晚課金仲會唔會加更？

墨b冬至快樂

相比起其他倖存區，金鐘又是另一番景象。

它更像一座王城，夕鯨國的心臟地帶。

這裡的治安人員都配備了槍械，任何關係者以外的人，都禁止進入金鐘的範圍，除非得到管理人的批文許可。

我們在倖存區內的身份，要入去當然不成問題。

行到金鐘地鐵站的閘口，有幾名治安人員正駐守，而大閘旁有個類似中世紀城門的拉柄，拉下後應該就可以將鐵閘打開。

「你好。」田永和禮貌過去。

「請問有咩幫到你。」治安人員上前既是詢問，又是阻攔：「如果無其他事嘅，請遠離依個範圍。」

「如果有病獵執照？」我展示病獵執照。

「都唔好意思，依到列入咗禁區範圍，有病獵執照都無效。」

「但我聞到有啲臭味。」田永和說。

「係？」治安隊長不太明白。

「係咁嘅，我係自由派嘅議員，因為有時會聞到下面疑似有臭味傳出，我就諗緊會唔會係有病者喺下面遊蕩緊，特登搵埋病獵會長一齊嚟。」

「下面正常唔會傳到臭味上嚟......」

「但我好多黨員都聞到，會唔會係你哋監管不力？如果係嘅話，即係工作能力不足，工作能力係同你哋薪金掛鉤，咁如果下次有財政會議嘅話，睇怕我要提出扣減你哋治安部嘅人工......反正隨便搵少少籍口節源，全個政府上下除咗你哋治安部，都應該唔會有人反對？多一事，不如少一事？」田永和的嘴上功夫，真的像個議員。

「呃噫，好吧......」治安隊長很難為情地，拉開了門柄：「當我怕咗你，議員。」

「隆隆隆──」鐵閘打開。

我和田永和步入金鐘站，入面每走一步都能揚起塵埃，看來經已封鎖有一段時間。

曾經作為全港鐵最繁忙的中轉站口，如今靜得以為自己入了異空間。

即將行落樓梯前，田永和停下腳步：「你自己行落去睇下，我喺到等你。」

樓梯之下暗淡無光，田永和害怕很正常，我自是不會揭穿他。

「好。」

我獨自一人行落，周圍只有我的腳步聲，入面甚至沒有治安人員駐守，完完全全被廢置著。

跨過欄杆，我就再沿著樓梯落到月台。

到這裡，我夜視能力再好都不能清楚目睹一切，於是拿出火傘點起火苗，借它微小的火光來照明。

眾多的隧道路線，我選擇了往海洋公園方向的。

這裡感覺就跟鰂魚涌差不多，一樣是伸手不見五指，但我要留意的是病者的踪跡，包括他們的氣味和聲音。

我向前走了大約十分鐘，看起來沒什麼異樣，可正當我有這個想法時，奇怪的事情就巴不得馬上出現了。

我感覺自己踢到了什麼，於是把火傘向下一照，結果照著個全身如同枯萎瘦樹的人。

我往他全身上下照了一遍，其周身灰暗，皮肉乾枯貼骨，肚腹低陷，五官自溶，是典型的乾屍。

形成乾屍的條件，是需要在乾燥或沒有空氣的地方下，讓細菌微生物難以生存，使屍體迅速脫水。

金鐘地鐵站沒有通風系統，長期又處於封閉狀態，在站內死後會變成乾屍不出奇。

但奇怪之處，在於屍體上並沒任何傷痕。

如果推測下去，他生前可能是突然猝死，然後屍體就躺在這兒。

為了解答自己的疑問，我又繼續向前......

結果，我遇到更多的乾屍。

他們有的雙手貼著壁死去、有的明顯帶住恐懼死去、有的捏住自己頸部死去，有的以跪著的姿勢死去，總言之情況十分詭異。

一個人變成乾屍而成，正常。

一群人變成乾屍而成，就有問題了。

此外，我在地上發現了些東西：「耳塞......？」

不難發現，路上跌落大量耳塞。

「......病童？」我冒出這個念頭。

因為在全黑的情況下，戴上耳塞就等同扼殺自己最後的感觀官，萬一其他病者的笑聲來襲，都無法作出抵擋。

在權衡利弊之下，我選擇繼續用耳朵去聆聽外界。

反正，我自從繼承白鯨的記憶後，精神力經已提升了不知多少倍。

普通三、四隻病童同時釋出腦波干預，都不會對我起到什麼影響。

我繼續深入隧道，入面存在病童的證據就越來越明顯。

其中包括，刺耳的聲音、閃爍不定的光影和雞皮疙瘩的感覺。

我很確定自己，經已進入了病童影響的範圍。

因為隧道會有回音的情況出現，所以我和病童的距離應該未算太近，只是出了點輕微症狀。

不過出現了這些症狀，都代表前方的病童不能少看......

「嗚......」

出現了。

「嗚嗚嗚......」

好接近。

突然間，一抹快速的光影穿過我全身。

我被這畫面嚇到一嚇，但我很快回過神來，重整好思緒繼續向前行，因為應該只是幻覺。

如果輕易被幻覺嚇怕，就很容易被病童影響到，導致極為嚴重的後果。

從現在開始，我打醒了十二分精神。

一手持火傘，一手持劍傘，只要有什麼情況，就會揮劍砍下去，不問什麼理由。

「嗚嗚嗚......」病童的哭聲就在我五步之內。

我舉起火傘向前一照，有隻女病童在哭泣。

「嗖！」我快速一劍砍落頸部。

哭聲戛然而止。

「嗚嗚......嗚嗄嗚嗚......」

又有第二、三、四把哭聲土。

都好，在我控制範圍之內。

面對沒有任何物理攻擊能力的病童，我毫髮未傷的收割掉她們的頭顱。

孩童的脖子比較細軟，砍下去手感很順。

「咚」最後一名哭泣的病童都解決。

死掉的四名病童身後，是一輛港鐵列車，因為它微微打側疑似出軌，我有必要透過車廂通過到尾端。

毫無顧忌的我直接行入到車長室，這次沒什麼巨型眼球，看似一切都很平穩......

直至我打開車長室的門，面向全車廂。

我感覺到前方有礙物，而向前一照......

這輛港鐵列車的車廂內，站著水泄不通的病童。

我表情由平淡轉為發怔，其後......

他們全部抬頭望向了我。

墨巴課左金
快d幫手處理一卜

未知

u too

ok

點解會一個車廂裡面全部都係細路

去海洋公園?

睇M表演暈低

有好多隱晦嘅故事支線只能說成個故事病者出現嘅位置 都有個原因

Biden訪港專用列車

嘩屌，咁多

誠哥特登買返黎既

之前好早講過有人捉病童

海馬公園有聖誕腦人
成車細路去緊攞禮物

究竟嗰陣邊個買人活捉病童?
仲記唔記得天環教教堂嗰個要懺悔嘅人

finally... I fell into a trap where my psychological power will be the determinant of whether I can walk out of the Admiralty station alive. The senator is waiting for me outside, but he surely will not help me if I scream. Luckily, I got the tremendous power from White Whale, the underpinning of my robust mental power. Facing so many demons who can destroy my mind, I am actually a bit scared in fact. Can someone tell me what to do now?

巴打好耐冇翻譯

墨大，鑑於Mewe之前一直未有一個繁體小說作家同讀者嘅交流區
最近終於有人響Mewe開group
希望誠邀墨大加入同大家分享一下你嘅創作同經驗

恭候墨大，感謝感謝

呢個位停...
求加更...

m準備要中月讀了

海洋公園

無限月讀

課金做個統計

想統計埋佢硬係覺得佢係鬼

點解無月費

呃正皮成功

有冇人可以劇透下小弟到底發生咩事

討論得咁激烈

屌手賤㩒左四重加密

因為尋晚個篇真係好癲
反轉再反轉

曾經我都有呢個衝動

我當預告咁睇

我都係

只有等文

唔識加密？

我想知上次列車女死者點解會死同埋寫去死去死去死去死......

佢都已經提供性服務 究竟之後發生咩事

佢係每樣講咗少少咁
唔係一次解晒一樣

文？

pushhhh

想早訓 但又未有文

According to my experience, a lot of loathing unwittingly creeped in the inmost heart of that pity girl. She provided the service, but did not get the food she needed in return. As such, a tragedy resulted from the cruel reality. That's why the world needs me, Monster, to lead my beloved followers to expel all demons.

墨巴又訓左？

應該未，快啲fol佢

有follow到呀

墨b掛住睇私煙新聞都唔出文

嘁

樓上打錯字

我想訓覺呀

唔睇訓唔落

一股無可抵擋的壓迫感，正準備衝擊我腦袋。

「嗚......」

所有病童，

上百隻病童，

一起哭泣了。

「嗚嗚嗚嗚嗚嗚嗚嗚嗚嗚嗚！！！！！！！！！！！！！」

我連呼喊、轉身的機會都沒有，整個人就被強制帶入精神世界，原本出軌的列車突然郁動，那刻我就知道自己即將進入一個......

完全被幻覺所支配的世界。

眼前原本擠滿病童的車廂，一下子清空。

變成只有一本書，擺放在車廂中央。

必須盡快找出破解夢境的方法......

在現實世界中，我肯定躺了在車頭中昏迷。

我開始明白......

為何前來的一路上，會遇到這麼多的乾屍。

他們都是給病童的腦波干擾到，進入了無法脫困的夢境，而活活餓死在現世。

眼下我這夢境，正在一輛行駛中的港鐵列車中，跳車應該不會是解脫的方法。

答案應該就藏於，眼前那本絕無僅有的書本中。

我拔出劍傘，走到那書本前，將它拾起來查看。

這本書，作者是叫「墨說」，書名叫......

「咯」突然，一個黑沉沉身影接近。

我抬頭一看是個戴著狼型口罩，身穿深色連衣帽的男子。

最特別之處，他只有一隻手。

獨臂。

他將手伸入衣袋，掏出一把飛刀擲向我！

「嗖──」

我立刻閃身躲開，他馬上衝刺伸手將我的書本搶奪，然後扔到身後。

「呼！」我揮劍還擊。

他以敏捷的身姿急速避開，再以手刀擊落我的肩頸上。

我雖然馬上後退了弓，但還是被他的指甲劃到，脖子給留下一條血痕。

「邊到嚟嘅幻想產物......」我持劍舉向他。

獨臂少年繼續向前走近，期間他的身影忽然變換，外表轉換成一名全身包著繃帶的男生，其手持一把巨型赤色傘，簡直就像大劍一樣。

「呯──！」他沒有多話，上前便是舉傘揮落。

趁他未舉回巨傘前，我一腳踏落其傘身，然後出劍向前一刺！正中他的胸口。

他稍為退後一部，外表又開始變換......

這次是個舉步輕搖、巧笑倩兮的女生，她手握一把寶劍，腳尖踏前就向我發動攻勢！

挑擊、揮斬、刺擊、拂撥，每一招劍技的基本攻，她都能揮出最精妙的一手，不怕招式花巧繁多的敵人，就怕基本功練得十分穩健的對手。

「鏘！」我跟她對上十招劍技以上。

「可惜，你係幻想中嘅產物......」我把她的劍強行格開，再急退一步把獨臂少年擲來的飛刀，當作暗器般擲到劍女身上：「如果唔係你都幾厲害。」

「嗖！」飛刀正中她的白脖。

繼而，那個飄忽不定的化身，又再轉換形態......

這次，是個邪氣的黑髮男子，兩邊拳頭配戴類似黑蠍拳的武器。

他一個瞬身就來到我的面前，使出強力的拳技，我雖然連續避開了他的拳擊，但難免都中上了一拳，結果卻是讓我苦不堪言......

那黑蠍拳打落我腹部時，我感覺到黑袍急速蒸化，而且還冒著白煙。

可想而知，拳頭打落肉體上，會有怎樣恐怖的痛楚。

那化身擊中我之後，沒有乘勝追擊，反而轉換成另一個形態，應該說是另一個人。

他們的樣子雖然很相像，但還是有明顯的不同，而且對方是拿雙槍的。

「呯呯呯呯──！」化身二話不說，就向我開槍。

幸好我見到他幻化出雙槍械的時候，另一隻手已經準備好盾傘，他舉槍一刻舉傘打開，就將子彈全數擋下。

「呯呯呯呯呯呯呯！！！！！」槍擊還是繼續，一直把我逼退到絕路。

直至子彈用完，化身又轉換成瘦弱的少年，那少年外表很中性，他隨手拋了個懂得移動的小鋼球落地，那小鋼球就不斷地衝向我。

有不祥預感的我，快速向後逃亡。

「呯！！！」小鋼球突然自爆，幸好沒有波及到我。

化身又再轉換，這次是個持弓的箭手。

他趁著爆炸煙霧未退前，利用手上的大弓拉弦射出貫穿一箭。

在箭頭劃過車廂內的煙霧，將要穿心刺肺之際，我多年的殊死戰經驗發揮了效果，腦筋的思像變得極快，眼前的事物變得極慢，從而令我成功躲過進入鬼門關的一箭......

太奇怪了......

到目前為止，我在對付的都是什麼。

雖則病童的想像力是無限，但這些化身之間的攻擊招式都極為細膩，就好像一招一式都被刻意設計過，來去應付稀世強敵一樣。

話未說完，箭手就在車廂向我跑來，期間又化身成手持豬肉刀的少年。

這個化身的技巧相對清澀，我很容易就用一劍將他破解，並且斬下他的首級。沒料到，在他頭部甩落後，一股黑色的虛影從其體內爆出，將我彈飛到三米遠......

最終，那黑影化成身穿風衣的修長男子，連車廂都瞬間生起了風。

我快速站起，上前對他不停揮斬，但無論我怎樣努力，那男人就是完美地躲開過我每下劍擊，最後更成功反擊，一記手刀打落我的頸喉上。

「呯！」

「咳嗄......咯！」

化身單單一招手刀封喉，就令我體驗到比死更難受的痛苦。

我狼瘡地後退，但劇烈的痛楚還是讓我坐落地上。

我要輸給病童幻想中的化身......？

為了拉開距離，我拿出鉤傘向最後的欄扶手柱一鉤，然後收繩將自己快速拉到後方車廂。

我發現到他伸手入風衣內，疑似要拔出手槍，我又再舉起盾傘格擋。

「呯！呯！呯！呯！呯！」不出所料，手槍打在傘子前上。

依我看......

這些化身都擁有無限的生命。

我要破解的話，應該不是對付他們，而是毀掉我一開始拾到的那本書！化身的來源，可能就源自於那本書。

想到此處，我就舉著盾傘衝鋒，對方見手槍不管用，都直接以拳腳功夫把我阻攔，他不知道的是，我暗暗把劍傘藏於盾傘後，待我一來到他面前，就會立即移開盾傘，把劍傘刺入其體內。

「呼！」我按照一切計劃進行。

可恨的是，我這招盾傘藏刀的招式，居然被化身躲開了......

他是最強的化身！

就彷彿有預知能力，早一步就側身閃開了暗襲。

但我都沒可能放慢手腳，於是棄掉盾和劍傘，直接衝向車廂的前方，打算把化身一開始扔到遠處的書本，用火傘將它燒毀。

跑到書本前面的我，拿出了火傘指向書本......

「蓬～！！！！！！！」

燒毀。

我回首一望，看見化身都像書本般全身燃燒著。

這個病童的幻境，算是我應付過最難的其中一個......

畢竟它是由百多名病童的腦波產生，共同構建出來的精神世界......

要是實力弱一點的話，都隨便招架不住任何一個敵人的攻勢。

我俯視那本快要燒焦的書，其書名為《墨說們的化身》。

很......詭異的一本書。

總言之，

是解決了吧。

這精神世界，應該也要解除了吧。

正當我如此想著是......

更大的挑戰，

出現了。

終於有文

呢邊終於出到墨說奇幻世界呢篇

應該全中

彩蛋太放送
多元宇宙大混戰要來了

本書真係叫墨說們的化身，
定係打錯咗想講墨說的化身們？

果然是墨說
到底墨說是有多少個化身
能如此吸引亂世中的monster

ZW

傲家

等咗成晚
居然係 植入式廣告

會唔會係想連去天腦度
同樣都係有少少打破第四道牆

世界大戰 抹黑宇宙了 can you feel

呀mon都夠傲家打廢時真係

傲家仲有zerowind

赤時好虧

打完zerowind 下個到傲小一？

狼王
狂狼・獨臂王

好掛住赤時同霞
我仲記得赤時個真名係仇莫悔

我要夏林

zero wind

佢阿叔作為三號特工，但一嘢就俾zw KO

霞派

ZW 傲小一 屌打全病港

zw 傲天俾夕鯨秒殺

第一篇文睇病港
有冇巴打可以分享下呢幾個人
黎自邊幾篇墨巴作品？

呢個植入式廣告不得了

主要嘅人物都係嚟自虔誠者
同埋10少年

感謝巴打

佢地秒殺翻破佛就真

我都覺得呢個廣告有機會吸引到小部分讀者睇舊故

特工化身入面得廢時比人秒

點知七傘係赤時 秒殺中二mon

都話兩邊係分開

唔知係咪我之前睇漏，病童嘅喊聲好似係喚醒人心入面嘅恐懼？但呢到好似一個固定幻境咁，感覺好似有人事前set好，用嚟挑選有資格嘅人去過之後嘅難關

係，我睇完呢到睇曬舊故

兩種都得
白鯨都控制過一堆病童做啲差唔多嘅野

十少年2 ：
狼王
虔誠者：
廢時
霞
霉
雲
霎
霧
十少年1:
子松
背叛者：
zw (張靈風)

唔知有冇記錯

啱

Btw你個故成個月冇update了

港鐵列車駛出隧道，行走豎立於大海上的一條橋。

暴風疾雨，白浪掀天。

一個孤獨的身影，在澄黃的月光下飛過。

他不帶一句問候，從天而降落列車頂部。

「呯──」

車頂立即凹陷，連車廂都搖晃。

我們最大的敵人，從來都是自己本身。

「呯鏗！」兩雙兇悍的利爪，強行把車蓋頂扳開。

身影的本人亦伴隨羽毛的飄落，著落到車廂之中。

一雙漆黑的羽翼、相同的鳥嘴面具、萬年不變的黑袍，還有那一把黑長嘅頭髮，我很清楚眼前的......

就是黑色賢者，

也就是病者形態的我。

最大的挑戰......

我。

要對付自己，不是一件容易的事。

雖然我很清楚，他的每招變化。

但人類和病者的實力，本來就是不對等。

有時候要勝過怪物......

可能要付出難以想像的代價。

黑色賢者身影快速踏前，利爪迴旋一揮！

「呯──！」其周遭的扶手柱、車窗、椅子，全都添上了駭人的爪痕。

銳利的指甲因與不銹鋼觸碰，霎時擦出火花並且四濺！

我墊步急退，僅僅躲開攻擊。

鳥嘴面具下那銳利的眼神，迅速盯向了我......

他利用撥翼的動作，將自己推向前方，殺人的利爪再次伸出！

「呼！」我揮劍將其右手斬開。

他立刻使出左爪擒拿，我快速彎身躲開，且向面前的蓄力突刺。

「嗖──」

成功將劍傘刺入他體內的我，只有半秒時間向後連續翻滾，才得以閃避他下一著攻擊。

「蓬──！」黑色賢者拍翼欺近，兩手左右施襲。

我利用尚未打開的盾傘，接連地將他的爪擊格開，但他的攻擊每次都會增強，而且速度明顯地上升......

直到某個瞬間，我終於應付不了他雙爪的速度，終於給他在胸前爪了兩記，肉身瞬間多了六條交叉的爪痕，血液像不用錢般流出......

深入骨痛的冷冰痛感尚未傳遞腦海，黑色賢者經已一手把我抓住，然後強行扳開車廂的門，將我扔落車外有如深淵的海洋下。

「咔！」我趁自己還有知覺，利用鉤傘把列車拉住。

但因為列車一直在行駛，我就受它的速度影響而在空中擺動。

當我按下收繩後，這股擺力把我拉上原定要高的位置，約莫列車頂部兩米半高左右。我沒選擇以雙腳著落，因為落在正在高速移動的物件上，顯然會落得斷腳收場。

「呯──」我以膊頭著落，盡可能地卸力。

「格」甩骹。

我的身體不由自主的向後滾著，要不是捉住了一節車廂的接駁位置，可能就一直滑出到車外。

「蓬！」黑色賢者從車頂的破洞飛出，接著便是一招俯衝。

「蓬～！！！」我毫不猶豫，拔出火傘發射。

黑色賢者利用羽翼將自己裹住，並以迴轉的姿態將我撞飛。

「啊......！」我又再失控般滾向更後的車廂頂。

好不容易穩住了身子，黑色賢者又再度來襲。

他毫無感情、毫無憐憫、毫無靈魂地，利用雙爪將我四分五裂，每一下肌塊與骨骼的撕扯，都彷彿把我靈魂的一部份給分割出去。

我頭一回會對自己感到了畏懼。

即便是我自己......

在強大的特殊病者前面，

都毫無招架的能力。

我們人類窮盡一生......

終歸只能達到病者的一半。

這是最正常不過的戰果，人類形態是沒可能挑戰到病者形態。

要是能夠，我當初就沒有變成病者的意義。

就像人類的小小戰機，要應付來自宇宙深淵的怪物。

「格──！」黑色賢者將我的頸喉以手刀割斷。

我看著滴落的血液，步伐有些虛......

然後，視覺畫面就突然墜落......

是我整個人墜落到列車之外，長橋之下。

「呯──！」我落入最底下的海洋，一直向下沉著。

此時，有些水泡浮到我旁邊，那是我人生過往的經歷。

這片浩瀚的大海，是我一生的記憶。

如今，我只能擁著它們，下沉到最深之處。

現實世界的肉身都會因為失去維生所需而變成一具乾屍，長眠於昏暗的金鐘隧道下。

「哞──」

忽然，有一把聲音把我呼喚。

那是自海洋深處，無窮無盡的力量和精神。

我以為自己要就此沉淪時，他終究出現了......

有條鯨魚把我推上水面，讓我別沉溺於過去的回憶。

一直都在追逐的病獵最強者──白鯨。

如今他就站在列車的另一端，凝視著黑色賢者。

因為他也是我精神的一部份，我自然知道他是為守護我而來。

「辛苦你。」白鯨雖然遠像天際，但聲音卻近在耳邊：「我嘅後輩。」

「白鯨......」

我遙望向他，那觸不可及的身影。

「雖然我早已往生，但一直守護住你嘅精神領域......」白鯨單臂拔出鯨牙大劍，眼神堅定不移：「至少係我可以做到。」

「蓬──」黑色賢者再次拍翼衝刺。

白鯨亦踏出迅捷的步伐，衝向眼前的黑色賢者！

「呯！！！！！！」兩者相交一刻，列車炸出煙霧。

白鯨直舉著大劍，讓黑色賢者瘋狂的爪擊徒勞無功，並找準機會握著劍柄斜跳，然後轉身橫砍！

「呼──」

黑色賢者雙膝以下，於竹子般斷裂！

失去雙腿的黑色賢者，利用雙手撐出車外，拉開自己與白鯨的距離，並在半空中飛翔，直至雙腿完全重生癒合為止。

重拾雙腿後的黑色賢者再度襲近，白鯨再次以大劍的威力擊退。

可惜，身為無限回複之身的黑色賢者，就算白鯨多砍多少次，都改變不了他會快速復原的事實，戰局久持下去終究會陷入困局。

兩者以肉眼難以捕足的速度，從車尾戰鬥到車頭。

火花與血液沒完沒了地濺出，但無論如何......

白鯨都沒有改變過。

「嗖──！」白鯨又再一劍貫穿黑色賢者的身軀。

他把大劍拉向自己，腳踩其軀干，把劍從體內拔出，然後舉刀大砍！

「呯！！」徹底把將黑色賢者一分為二。

其分成兩邊的身體木，就這樣墜入到海中......

但不出一會兒，全新的黑色賢者又再從水面冒出，又再飛向白鯨面前戰鬥！

「有病爪基因......無可能喺月色之下將佢殲滅......」我說。

「呯──！！！」整輛列車因為過激的戰鬥損毀而停了下來。

「合上你雙眼......」白鯨向我說。

「嗯......」

「想像你最害怕嘅事物。」

「最害怕......？」

「你嘅精神能力，雖然唔足以改變佢依個夢境嘅本體......但你越害怕嘅事物......病童就越會呈現出精神領域到......我哋可以欺騙病童嘅腦波入侵。」白鯨像在我心長駐已久，點出了我最害怕的事物：「你最怕，太陽吧。」

「係......因為只有太陽會令病者狀態嘅我......」

「集中精神。」白鯨利用柄撞，把黑色賢者撞退。

本來下一著，就要把黑色賢者腰斬，但他亦因為死得太多次，變相開始熟識白鯨的招式，成功利用羽翼擋下腰斬。

我利用艾匡早前所教的心法，在鯨身上進行了打坐冥想。

想著，

那熾熱的炎陽。

隨著冥想的狀態漸入佳境，澄黃的月亮逐漸產生變化。

本該昏暗無比的黑夜，忽然有一絲光芒透射入內。

這些溫暖的光曙，漸漸變得越光。

為我戰鬥的白鯨，亦差不多力竭：「嗄......」

死上過百次的黑色賢者，卻像殺戮機器繼續上前。

我殘破的身軀，唯一僅有的......

就只有信念。

「呯嗖──」終於，黑色賢者徒手將白鯨的心臟貫穿。

「噫嗄......」白鯨捉緊黑色賢者的手臂。

當我再張開眼皮，巨大的太陽經已出現眼前。

列車頂上決鬥的最強病者和最強病獵，都已分出了個勝負。

前者全身正處於燃燒當中，整個空間結構都變得不穩定......

橋上的石礫碎落、大海正在瓦解、天空正在崩裂，一切一切都正在消失。

「夢境已經破解......」垂死的白鯨看向太陽，多麼刺眼目光都沒移「你即將就會返到現世......咳......」

「白鯨......」我好像有很多很多的說話，要跟他交代。

白鯨只是微微一笑，血從嘴角流下：「病獵嘅信念......依然......傳承住？」

「係！」我高聲回答他。

「咁就好......」

最後，那熾熱刺眼的炎陽，產生讓人無法直視的光芒後，就漸漸熄滅回復暗淡。

我張開眼，重回到黑暗的現實車廂中。

我仍然躺在車長室中，並未死去。

然而眼角，卻流下一絲淚水。

我慢慢坐起身子，前方車廂依然站滿數量驚人的病童。

我盡量不動聲色地，手掌撐著地面向後挪動。

繼而，以最輕巧與細微的動作，回到路軌之下，往金鐘月台方向跑回去。

剛才的情況，只要我驚動到任何一隻病童，她們都會因而哭泣，而哭泣亦會像病毒般傳染給其他病童，稍有差錯......我又會陷入到萬劫不復的惡夢幻境中。

幸好，我憑著謹慎的迅疾步法，快速遠離那輛出軌的列車。

比起鰂魚涌裡的大鼻困境，這邊隧道又是另外一個大麻煩。

但我比較想知道，這些病童是哪裡來的？

按照富馬史的說法，病童好像一早被全數捕捉。

而且委託人，正是「李氏」。

如果我沒猜錯的話，那些被活捉回來的病童都在這兒了。

只是，固中究竟發生所謂何事？

千辛萬苦，我終於返回到金鐘站。

一直在梯口守候的田永和，見我略帶喘息的從樓梯上來，心裡都明白我遇到什麼事情了。

「一切順利......？」田永和問。

「唔太順利。」

「有咩障礙。」

「一般人處理唔到。」我果斷放棄開拓這條戰線，因為稍有不慎就會葬身夢境。

「咁我睇就真係無辦法，真係可惜。」

「當初點解會封鎖依到？」

「封鎖？......好似話有使用隧道嘅人產生不舒，最後政府好急咁關閉咗，但實際係因為咩事而封鎖，你好似落完去之後知道咗啲嘢。」

「出去先。」這裡空氣太悶熱。

「正有此意。」

「咣」田永和輕敲閘門。

外面的治安人員，隨即開門給我們：「參觀順利嘛？田議員，Ｍ會長。」

「十分順利，有需要會再返嚟研究下。」田永和徐徐地離去。

走到金鐘站外頭沒人的地方，田永和拿出根煙抽：「呼......今日劇院嘅事，你諗成點。」

「嗯？」

「令保守派某個議員，發生一啲意外～？」

「病獵協會唔係你清除政敵嘅工具。」

「就算佢哋反對你南征？你都無所謂......？」田永和問。

「社會上總有唔同意見。」

「但佢哋會逼你，接受自己嗰套規矩嚟行。」田永和看看手錶，說：「相信會係好快之後嘅事。」

「咁到時再算，今日嘅見面我諗都差唔多？」

「嗯，到時候有需要，就再同我傾傾，病獵會長。」

「下次再見，田議員。」

會面結束，我暫時無機會開拓金鐘的路段，但很有興趣知道過去入面發生的事情，但應該要等營救七病獵後再說。

這該死而充實的一天，尚未完結。

接下來，我要到肥皂的交易地點，跟博海德他會面。

早在那邊監察的他，正在對面大廈手握單筒望遠鏡，觀察每個進出經過的人士。

「有冇發現可疑嘅人。」我走去跟他會合。

「仲未見有......」

「啊，金鐘站嗰邊點？」

「情況唔太樂觀。」

「又有大鼻？」

「係病童。」

「病童......會令人產生幻覺嗰隻病者？咁都遇到，會長你都幾好彩。」

「嗯，係幾好彩，一遇就遇到過百隻病童。」

博海德表情和動作都僵硬了：「過百隻......？」

「絕對唔會係巧合。」我說。

「咁你為認係咩原因？」

「以前病獵協會，幫過某富豪活捉病童吧。」在我當上會長後，經已知道那富豪是李氏。

「係啊，嗰排協會係出現過捕捉病童嘅熱潮，但我無點參與過。」博海德記得此事。

「我覺得兩者之間係有關連，李氏捕捉病童嘅目的，肯定唔係為民除害先，既然要活捉應該係想進行某啲研究。」我遇過太多這種人。

「不過......反正佢都好似死咗，一切都塵歸塵，土歸土。」

在我們談話之間，有個平頭小男孩跑了入大廈，年齡約莫八、九歲左右。

「留意住個細路，依到啲人最鐘意搵細路做嘢。」我密切地凝視。

那小孩進入大廈後不久，手裡更握著一袋東西跑出來。

「係佢，拎咗袋番梘走。」我說。

「但應該有人指示佢咁做。」博海德放下望遠鏡。

「跟住佢咪知。」我轉身落到樓下。

博海德跟緊其後，我們跟著那小孩背後走。

那小孩手中拿著張紙，他不是跑完一段路，又再低頭觀望紙張，似乎是地圖之類。

穿過幾條小巷，他來到了百福花園，這裡是鰂魚涌最多人居住的一帶，早上就龍蛇混雜，晚上就靜如廢墟。

平頭小孩往左右兩邊的大廈環望，最終跑入到其中的百勝閣。

為免跟失目標，我和博海德加快腳步緊隨，最後追趕到小孩所到達的七樓。

「博海德，覺唔覺得奇怪？」我問。

「嗯，太順利。」博海德說。

當那平頭小孩入到走廊，正要打開某單位的門口時，我從轉角行出叫停他的動作。

「細路，唔好郁。」我喊。

正準備開門的平頭小男孩，對於我的出現感到愕然：「......」

「我係一位病獵。」我展示執照後，繼續說：「我想問下，係邊個叫你拎依袋嘢。」

小男孩呆怔地搖頭：「佢戴住面罩......」

「然後？」

「叫我拎......過嚟......」他答。

「咁依家你可以慢慢行過嚟？」我又問。

「我唔會俾你呃到！」那小男孩二話不說打開了門，並跑到入去。

我想上前制止，但屋內突然「轟！」的一聲。

出現了爆破的畫面，繼而一堆血肉組織濺出門外走廊。

我和博海德馬上趕入單位之內，只見那平頭小男孩當場給炸成稀巴爛......

什麼肥皂、證據、人證和線索，全都不在了。

「咩事啊......」其他單位的住戶，被爆炸聲弄醒。

「果然係陷阱。」我不禁捏住拳頭。

「嗰細路......」博海德看著滿屋子的烈火和血塊。

「要走。」我跟博海德說。

趁被人目睹之前，我和博海德快速逃離現場。

「會長你追查緊嘅人，真係只係個偷番梘嘅人......？」博海德離開百勝閣大廈後，回望樓上那火光。

我回想調查時的每個片段：「係個深藏得好入嘅敵人。」

補700正評

有文

好多文

白鯨直舉著大劍，讓黑色賢者瘋狂的爪擊徒勞無功

點解我諗到個場面喺
個男仔撳住女仔個頭
然後個女仔手短打唔到個男仔

話說邊到可以搵到墨b出過嘅書list

咁白鯨算係喺mon嘅精神世界死咗？

會係天環人 議員定另有其人喺到搞事

上豐林網啦

白鯨大哥沒有輸

白鯨大哥

白鯨唔係咁就gg左啊嘛

一隻同一堆嘅分別？

有無人知mon仲用唔用到白鯨劍法。。

一推再推

推到900正評

無限列車？黑色賢者係鬼。白鯨係炎柱大哥？

白鯨

一開始就已經gg左啦

係未開始已經gg左

意思係咪即係連白鯨既潛意識都冇埋

我意思係病港I未開始白鯨已經gg左喇

病港1未開始前無病者tim

乜撚嘢
病港I第一隻字果陣已經係病者橫行㗎喇

放病童喺金鐘地底
莫非係誠哥想用病童操控政府？

M底喎青

墨神

岩岩紙言睇番十少年
墨巴枝筆比當年真係好大進步

出文機器

又列車 又困係夢境 有種無限列車嘅感覺
唔會要自殺先醒到呀？

冇得比㗎喎 嗰陣墨巴得15歲

如果記得唔係好清楚嘅話講聲sorry

終於live
同埋我都想問下病港入邊嘅傲天 同 廢時時間入邊嘅傲小一係咪同一人
因爲我記得講過話係兩個世界觀，但個名同招式都有相似地方

病港有傲天咩

滿天就有

係咪我記錯咗
係醫院同隻病腦一齊生活嗰個叫咩名

滿天

推個靚推

點解睇病港變左睇鬼滅

某個故最尾好似有講
但真係唔記得

m自認自己係最強病者

最強狀態都俾白鯨殺幾百次

笑左

因為zw有第六感所以知佢係？

又中二

聖誕節快樂
今晚有無文

聖誕加更!!!!!

特殊病者嚟講m可以排第幾

可能係因爲太耐之前睇, 唔記得咗佢死咗之後變黑影

我愛黎明

墨巴今晚休文

天腦、四兇獸、、、、、、、、天腦第一
白鯨秒殺病M
火凶獸比白鯨隊冧，所以應該喺M之上
當四凶獸實力相等，M已經跌出頭五

天腦、四兇獸、南北、三腦、男病童、dr d、馬姑娘、余智海、病M
天腦應該第一
白鯨秒殺病M
火凶獸比白鯨隊冧，所以應該喺M之上
當四凶獸實力相等，M已經跌出頭五
余智海同M應該算打和
dr d俾M打贏
三腦冇實戰戰鬥力
男病童腦波應該影響唔到m
南愚贏唔到M，北賢開大技應該贏到
M應該排第七？

主席我要求點人數

點條撚咩？
個主席今晚都唔得閒

所以今晚無文？

講左今晚休文一天了

墨b merry christmas

Merry Christmas

墨b聖誕快樂

M勁在識再生

各位Merry Christmas

有冇機會去到900正評?

大家Merry Christmas

聖誕快樂

我真係要全部故再重睇一次 乜都唔記得哂 巴打(/定係絲)好勁 list 到哂咁多個分身又記得啲細節

聖誕快樂啊

紅男係咩黎？ 我好似miss左

呢個真係睇第二次先見到

推 大家聖誕快樂

點解硬係鐘意排戰力次序

咪係

墨b喺失身夜唔得閒加更

空虛寂寞凍都冇文睇

討論下
帶下生氣

其實我都好多位唔記得左，比如你而家問我十少係邊十個我肯定數唔到
不過咁啱上面果啲嘢我仲記得咁解
多謝讚賞

Push 1 push

文

墨巴聖誕快樂

我要聖誕體物

「你覺得疑犯會係協會入面嘅人？」

「話唔埋。」我沒如實交代出，是瑪昆的可能性。

畢竟，讓會員之間猜疑不是件好事。

行走銅鑼灣深宵的街頭，我在小販攤檔點了份湯麵，就打包回到會長室工作。

南征事務上其實處理得七七八八，根據各戰線回報的情況，大家都設立好據點駐守，距離營救七病獵的時間，尚有不足三個月。

現在欠缺的，可能只是開戰的號角聲。

我需要一個發號進攻命令的物品，是全部人可以同時間注意到。

信號槍是我最好的選擇，但正常來說很難弄到一把回來。

我只能特別委託他人製作，於是這個責任就落在博海德身上。

一旦製作完成，戰爭就可以隨時發動。

戰線上的這段空檔期，就當作給病獵們的訓練，讓他們及早適應南面的病者實力。

雖然此次，只是一場營救行動。

但它的經驗和勝敗，將影響日後南征的發展。

另外，我已經收到來自病獵營參與南征的學徒名單。

乍看一眼，八成以上的學徒都參加這次的後援團，我做的就是根據他們學科成績，分派去不同的崗位工作，理論上職責範圍不會觸碰到病者，希望他們都不要自己去作死。

「無艾匡？」我看完最後一個報名的學徒資料。

我才剛放下文件資料，門外就有個人急趕地進來，是早前被派去數碼港，調查「惡之公館」一事的林楚。

「林楚？」奇怪的是，他身穿整套筆挺的黑色軍服和軍帽。

如果我沒記錯，這是西面紫荊軍的服裝。

「會長......」林楚把手伸進軍服口袋內，正要取出什麼。

暗殺！！？

我雙腳往桌子一踩讓大班椅後退，且毫不猶豫地打開盾傘。

三、

二、

一。

沒有槍聲。

「嗯？」我把盾傘稍為移開一點。

沒想到，林楚卻是拿出病獵執照給我看：「我一換咗裝，你果然認唔到我......」

「唔係認唔到你，而係你著緊呢套衫......」我慢慢放下傘子。

「唔應該係我著？」多天沒洗澡的林楚一臉污漬，但因為黑色挺拔的軍服讓他像個高級參謀，甚少見他文質彬彬以外的形象。

「有嘢回報？」我不會批評他人的時尚打扮，畢竟在我拯救大本營之後，都有過不少人打扮成我。

「係......」看林楚表情，不是什麼好消息。

難道那裡真的有什麼？

「另外兩個呢？」

「暫時被困，得我一個走到。」林楚摘下軍帽。

「係咩情況。」

「我哋喺沙灣徑一帶調查，發現佢哋喺香港大學何鴻燊體育館綜合大樓個運動場入面，練緊蠱......將大量唔同嘅南面病者，捉入去運動場入面，然後再將手無寸鐵嘅倖存者推入去，任由佢哋俾病者撕碎，看台仲坐住兩個人，佢哋身後各有手持武裝嘅手下，佢哋睇落唔係一般嘅人物，右邊嘅人係著住軍服，而左邊為首嘅人我就好清楚，係協會曾經嘅資深病獵──厲鍾鳴。」

「厲鍾鳴......」很明顯我對他認識不深，想要翻查一下他的資料。

林楚見我有這樣子的舉動，就馬上給我說明：「南征戰爭之後，其中一名失蹤嘅病獵隊長，擅長用流星錘，官方已經列佢為死亡，依佢幾年前嘅實力推算的話......如果唔係失去咗聯絡，佢依家應該已經係「大病獵」之一。」

「咁嗰班著軍服嘅人，你可以形容下？」我有少少頭緒。

「類似德國納粹軍黑色嗰款，胸章係紫荊花，仲帶住頂軍帽，即係我依家著緊嘅衫，其中有個係坐喺到同厲鍾鳴傾計，我睇佢軍服上嘅軍階......係「上將」級別，地位應該唔細。」

依照林楚的描述，我幾乎可以確認他們在沙徑灣遇到的是舊政府──紫荊軍。

「係舊政府嘅人。」我說。

「舊政府......」林楚垂目沉思。

「之後點？」我續問。

「就喺監察期間，有個外面巡邏嘅軍人意外發現咗我哋，烏納咒即刻去追擊滅口，可惜都係慢咗一步，俾運動場看台上嘅人發現，叛獵嗰批即刻追擊我哋，至於舊政府嗰批就即刻向離席打算走。」

「結果？」

「因為敵方人數太多，要毫無代價咁全身而脫係無咩可能，於是我立即制定咗計劃，百里同烏納咒負責牽制叛獵，我就換上俾我哋滅口嘅軍人套衫，預先一步跑到去運動場嘅出口迎接，喺佢哋未洞悉到我真正身份前，用帶電嘅伸縮棍先將行最後嘅兩個步槍軍人解決，用其中一個嘅身體做人肉盾牌，再抆佢支槍向前面保護緊上將嘅持槍軍人射殺。」

「咁個上將？」

「我打咗佢一槍，但只係打落手臂到，因為仲要用佢做人質。」林楚繼續說出，全件事情的面貌：「有人質之後，百里同烏納咒都唔需要再牽制住班叛獵，於是我叫佢哋出嚟每人拎一支步槍，打算殺出南區......」

「但出咗意外？」要不然，不會只有林楚成功回來。

「係，厲鍾鳴佢拎住個手搖銅鈴，故意發出聲響誘引附近嘅病者接近體育中心依一帶，結果人如潮湧嘅病者阻擋住我哋離開，聚集哂喺沙灣徑嘅街道上面，叛獵亦將後路封鎖住，就算我哋集三把自動步槍嘅威力，都只係僅僅夠為我一個開到路出去，於是百里同烏納咒就要繼續留喺入面，我將個人質上將留俾佢哋做籌碼，佢哋匿入到附近嘅大學職員宿舍譚麥媛樓。」

「估唔到，數碼港真係叛獵藏身處......」

林楚吞喉：「係咪唔救。」

「嗯？」

「因為會長......你好似瑪希會長咁，只係問任務嘅詳情......」

「......」

「咁又係......佢兩個其本上都九死一生，南征戰線仲進行緊，都唔會有菁英病獵可以過到去幫手，敵人嘅數量同實力都......完全唔值得冒險吧，風險同回報相差太大，就算想去救，計劃嘅成功率都只有......」著重數據分析的林楚，此刻有些心灰意敗。

林楚正在說服自己，無論由哪個方面去分析，放棄百里和烏納咒都是一個最好的選擇，是逼不得已。

就好像一個落入敵國手中的特工，國家不可能傾盡兵力去營救，因為這樣的損失比起一條人命更為大。

就算林楚有心營救，他的理性的腦袋都仍然讓肉身別動。

但我的一句話，

打破了他理性的枷鎖。

「救。」

林楚呆滯片刻，抬頭向我：「但......」

「會長保護會員，唔係理所當然嘅事？」我站起身將沉重的傘子揹上。

無論是七個，

兩個，

還是只有一個。

「我仲以為會長，你會選擇......」

我拍林楚膊頭，從他身邊走過：

「只要我一日仲係會長，保護你哋就係我嘅責任。」

「咣」

我打開門，回望林楚。

「出發吧。」

時間緊迫，我騎馬帶同林楚穿越太平山頂，並從薄扶林家樂徑下山。

「會長，你有冇計劃？」

「未有。」我盯著前方。

「請容許我為你獻計，我覺得唔可以強攻，因為無論病者、叛獵定係嗰班舊政府，都應該將百里佢哋匿藏嘅職員宿舍封鎖住，我哋只可以談判。」

「談判？講嚟聽聽。」

「依家我哋有人質喺手，相信叛獵都同嗰個上將有某種利益關係，我哋就用個上將嚟交換人質。」

「如果佢哋可以咁理性講條件當然好，就即管試下。」

我們一路上快馬奔馳，到達薄扶林公眾騎術學校的馬欄才停下。

騎術學校內，當然一隻馬都沒有。

「就依到落馬，再前面應該就有病者。」林楚建議。

我拍拍馬兒：「好好享受下。」

「嗰陣我同佢兩個要接近數碼港嗰邊，都用咗幾日時間......」

「太多病者？」

「其一，其二係啲病者太瘋狂，佢哋攻擊欲望極高，同北面嘅病者完全兩回事，就好似南區嘅病者都陷入咗一種癲狂嘅狀態咁......」

「我領教過。」我又再拔出劍與盾。

負責帶路的林楚，盡可能避開街上徘徊的病者，前往到二人被困的位置。

只是有些病者，你無避免需要清除。

「嗚嘰嗉......」有隻病牙背向我們。

林楚想都沒想，就用電擊伸縮棍重重打落去。

「呯！滋──」

但病牙不吃這套，猛然地轉身就向林楚大抱。

病牙是致命型病者，一旦你被他捕捉擒拿住，基本上就必死無異，成為他用來磨牙之物。

「嘿嗤嘎！！」

「嗖！」

我快刀橫砍，將他頭顱斬落。

「無諗過轉武器？」我問林楚。

「用開依枝。」林楚苦笑。

jeng 有文

一入課金就有文

仲有冇

繼續繼續

開始入戲肉了

有冇人睇左韓國套sweet home有人話似韓版病滿

有啊 講開都有少少似

睇曬，d怪似似地嘅

韓版病港？果套漫畫都係2017出架

幾時拎大劍

大家都係想睇M痛快斬人

Two of my stellar generals were trapped. Logically, I should not rescue them as the risk outweighs the benefit. However, I, Monster, cannot hang any of my followers out to die. As such, will you follow me, risking your life to help me rescue my dearest generals?

Upvote for Yes! I am in
Downvote for Of Course!

agger
唔係話特別想
而係見到佢
有更加有效率嘅方法又唔用
有啲唔舒服

Diu! No Chinese!

我唔想睇M拎大劍喎
M本身就唔係用開大劍，佢用大劍屈機其實只係開白鯨cheat
佢真正勁的係佢食腦，殺病者佢從來未到最頂級
就算真係開白鯨cheat我覺得用白鯨的病者知識或者鯨語已經夠，唔想再睇大劍cheat

而家M仲有冇白鯨用大劍嘅記憶

同問

薄扶林一帶的病者數目驚人，但要在不驚動病者的情況下通過，也不是沒可能，只需要耐心觀察出病者的行走路線和視線範圍。

加上港島南有接近一半的病者，都被黃竹坑車廠每天敲響的鐘聲吸引過去，通過難道經已算是最低。

礙於地型問題，如果我們要依著馬路走的話，基本上是無法到達數碼港，因為薄扶林道會途經那座佔地面積極大的瑪麗醫院，入面不用想都知道是病者重災區。

有賴林楚他們事先探路，現在才知道如何順利快捷地抵達南面。

方法就是，跨過兩座小山。

只要穿過兩座小山，就能安全穿過薄扶林道和利域多利道，落到他們所在的沙灣徑。

這山徑綠林上有病者躺下的屍體，林楚跟我說是他們早前處理的病者。

當我們到沙灣徑時候，更放輕了腳步，免得踩到斷枝什麼的，發出了聲響。

我們先佔山林優勢，從茂盛草叢裡暗地觀察譚麥媛樓的情況。

眼上一切如我所想，大量病者佔據了松蔭園，全部職員宿舍大樓都被病者包圍著，但由於他們兩人躲藏的譚麥媛樓門口有物件堵塞，因而使得病者暫時未能攻入建築物內，只能在外面胡亂徘徊傻笑。

「嘿嘿嘿嘿......」、「嘻嘹嘰。」、「嘿嘻嘻～嘰嘩！」

至於人類勢力方面，我暫時未見到有任何人。

莫非撤退了？不太可能。

要是能夠攻入的話，樓下那群病者應該不會繼續聚集這兒。

「耐心等下。」林楚小聲說。

良久，前面的譚麥媛樓有些動靜。

有個人，走到天台上高。

「係百里。」林楚見到他尚未死去，神色放鬆了不少。

只見天台上的百里托著部電視機，揹著一面大圓盾行去我們的相反方向，並往下方俯視。

百里聲如洪鐘：「又嚟新一班友啊！？離遠喺窗口已經見到你哋黑沉沉咁過嚟，仲拎哂槍諗住強攻過嚟？就即管試試，大不了同你哋位上將同歸於盡！」他似乎在跟面向大樓南邊的某些人說話。

不出幾秒，一把似曾相識的女聲隨即回應：「我諗你哋喺入面都餓咗成日？」

「哈哈哈哈！我哋唔餓，係你位上將餓啫。」百里中氣依然十足，向對方問候：「靚女，點稱呼你啊？做咩跟埋依班凶神惡煞嘅軍人一齊行啊。」

「我叫韓湘，係一位上校。」那把女聲善意地回應。

「韓湘......」我唸唸細想。

不就是我之前在西面遇到的那一位？還坐過我的馬後座。

這女的怎會到來？

不過答案，

下一秒就分曉。

「我嚟係特登想同你傾條件，當然......所有條件嘅前題下，都係釋放羅柴施上將，我諗依點好簡單易明？」韓湘說。

因為談判的兩者相隔太遠，一個天台、一個地面，韓湘也是以喊話的方式去溝通，因此山坡旁的我們都隱約聽到。

「你認為我會信你哋，俾我哋白白離開？」百里收下傻大哥的笑容，且轉身拾起那部電視機：「由我哋俾病者，甚至係你哋包圍嗰陣，都經已係死路一條，我估你哋都係咁諗！？」

說罷，百里狠狠地把辛苦搬上來的電視機，一下擲落到地面上。

「小心呀上校！！！」一些軍人立即反應過來。

雖然我見不到他們那邊的畫面，但單憑聲音都幻想得到那情況。

「呯──！！」不出幾五秒，電視機的粉碎聲就傳出。

紫荊軍那邊沒人痛吟，應該都成功避開了。

韓湘冷冷一笑：「不自量力。」

百里不屑地「嘖」了一聲，就轉身返回到大樓內。

「百里入返去......紫荊軍似乎帶咗新一批援軍嚟，佢哋都想要談判，睇嚟個羅柴施上將真係好緊要。」林楚從剛剛的對話中分析。

「再睇定啲先。」我說。

不久，紫荊軍人從沙灣徑的馬路轉彎位，繞入了我們山坡貼近的這條行車路，我們終於見到他們的全貌。

紫荊軍合共九人，包含那名唯一的女性韓湘在內，全部清一色軍服而且配備重型武器，我沒眼花的話應該是輕機槍，末世中不可多得的神器。

如今，隨隨便便就由五名士官配備著，另外兩名軍人手臂有個紅十字標誌應該是醫療兵，最後一位士官則手持狙擊槍，他很明顯就是狙擊手。

韓湘從馬路上來松蔭園的閘口前，以手勢示意狙擊手到我們躲藏的山坡埋伏，她應該打算玩陰險的......

等會只好求神拜佛，百里不要無端端的站到天台上。

「會長佢哋有大動作......」林楚說。

「繼續等，九對二我哋必死無異。」

快要接近閘口時，韓湘和兩名醫療兵停下腳步來，只有五名手持輕機槍的士官繼續徐徐前進，並一字型站在閘口外，五枝槍管全都瞄準大樓下的病者。

韓湘一揮下手，五名士官便立即扣動扳機，把松蔭園職員宿舍下的病者全數射殺。

任南面的病者再瘋狂，面對快如流星的子彈，腐爛的肉體還是給打穿一個又一個的洞。病者當中有隻吞肥反應過來的，想要衝向火力強大的五人，可惜他再厚的肚皮，都擋不下快如音速的子彈，堅持向前跑了兩米左右，就立即沉甸甸地倒下。

「噠噠噠噠噠噠噠噠噠！！！！！！！！！！」

「噠噠噠噠噠噠！！！！！！」

「噠噠噠噠！！！」

不出三分鐘，原本對人類來說幾乎難以正面抗衡的南方病者們......給全數清光。

「叮......叮......」大量子彈空殼掉到落地上。

「嘿嘿嘿嘿嘻嘻啊啊呀！！！！！！！！」槍聲完結後，四方八面都出現了病者嘻笑聲。

病者們全都聽見了，聽見子彈威力的代價。

這就是機槍唯一的缺點，引來更多的病者。

但是，韓湘那安然的神情，又好像早在預計之內。

果然，連他們出現了。

一個氣息死沉，將流星錘的鏈子繞住自己肩部放，使得錘子落在頸後位置的男人，他應該就是林楚所說的叛獵──厲鍾鳴。

「係佢......叛獵嘅一員。」林楚馬上告訴我。

厲鍾鳴的身後，還跟著四名手下，相信都是叛獵的一份子。

這群叛獵剛才一聲不吭的，要不是他們主動走出來，都不知道他們就在我們一樓之隔的道路上。

「韓小姐，我嘅手下會引走，試圖接近依帶嘅病者，麻煩你都盡快解決，你嘅談判事宜。」厲鍾鳴拿出手搖銅鈴。

「嗯......」韓湘回應他。

話畢，五名叛獵就以職員宿舍作中心，分別各往四個方向出發，為韓湘吸引走南面的病者。

看到叛獵這一舉動的我不禁發愣，因為他們說得平淡，就像只是一件輕而易舉的事，沒有任何害怕的感覺。

這群叛獵組織的成員，才是病獵協會意義上真正的菁英......

他們既然選擇南面的數碼港作為基地，都肯定習慣了這片猶如地獄的死城。

叛獵中活不下來的人，我現在自然都不會見到。

待五名叛獵走遠，韓湘才繼續跟職員宿舍中的二人溝通。

「好啦，障礙都幫你哋清除完。」韓湘走到近一近，抬頭仰視大樓：「只要將羅柴施上將交返落嚟，你哋就可以安全離開，我當無見過你哋。」

位於六樓的百里，突然打開窗口：「嘩～小姐你處理病者嘅能力，仲效率過我哋病獵。」

「咁都不過係因為有槍械嘅幫助。」韓湘微微一笑。

她是個不易表露情感的人。

「可惜啊！你哋始終信唔過，除非我見到自己相熟嘅人，或者叫你班手下全部吞槍自殺，我都可以考慮下帶佢落嚟。」百里像看風景般，托著下顎跟韓湘對話。

「但我怕，槍火無眼。」韓湘說。

「即管試下。」百里撥開自己前額的頭髮，揚起豪邁的笑容：「我有個同伴，係負責睇住你位上將，如果我有咩死傷......你嘅上將都應該會即刻斷氣。」

「哈，你真係硬頸呢。」韓湘一笑。

「大家咁話。」百里說。

「咁至少，可以俾上將佢見醫生先？聽佢倖存嘅部下講，佢手臂中咗一槍。」

「放心，我哋唔識開刀夾子彈，但識止血，你位上將仲好安全。」

「但我想講嘅係～萬一上將佢隻手臂壞死，導致身體都出事而不幸死去嘅話，咁你再無談盤嘅籌碼，你應該好清楚......佢係你唯一嘅籌碼。」

百里似乎被她說中心裡想的，神情不再那麼意氣風發：「嘿，你又好似幾有道理？就一個醫生。」

「一個。」韓湘指示身邊的醫療兵進入。

「咳，韓湘上校，我需要護士幫手。」那名看來較為年長的醫療兵提出。

「你聽到？要多個護士入去。」韓湘繼續跟溝通。

百里想了一會兒，才點點頭：「好～入埋嚟，喺六樓等。」

見兩名醫療兵推開了門口的障礙物進入到宿舍大樓內，百里才從窗邊離開，準備在走廊迎接他們二人。

談判看起來很順利的韓湘，不經意地轉身往山坡瞧了一眼，然後又繼續看向宿舍。

墨b

今晚有加更嗎？

唔夠喉呀

墨巴 已過數 請check check

一入嚟就有文

難度

會唔會衰在俾多人護士入去

點證明佢係醫生護士

墨B
雲姨

突然諗到七病獵咁多年黎日日敲鐘就係因為信有人會黎接佢地，為左幫救佢地嘅人減輕負擔

重睇病港一嘅時候，發現艾匡係盲嘅。
諗緊佢點解係病港二，一開始佢係眼縫見到隻病眼。
有冇ching可以幫手解答一下小弟嘅疑問？

心理因素，跟住好返

如明日雨點灑到滿天~~~

2個星期都未1001

咁要落力啲推

push push

咁都可以畫

滿天揸手術刀都可以係醫生

Dr. D都係醫生

係

d醫生先勁

貝果絲其實好手痕呢

頭先咁啱畫緊其他嘢
見到你句嘢就順手畫下

忽然間，山坡的草叢發出窸窸窣窣的聲音，那細碎的摩擦聲在我們左面。

我和林楚對望一眼，大家都知道是那名埋伏於山坡的狙擊手，加上韓湘剛才往草叢瞧了眼，我估計應該是給狙擊手訊號。

但為什麼要在醫療兵進去後，才讓狙擊手做準備？只有兩個可能性......

一，跟醫療兵裡應外合。

二，純粹我的誤會。

但儘管答案是哪一個，我都會做這件事。

「林楚，無聲解決個狙擊手。」我細語。

「嗯。」

收到指示的林楚以極致的潛步的技巧，不驚動一草一木的情況下，隱密地去到狙擊手的背後。

如今，林楚眼前的狙擊手正趴在地上，雙腿呈八字形，一邊眼睛貼住瞄準鏡，全身上下正進行細微的調整，背部卻坦蕩蕩。

林楚把電擊伸縮棒拿出，慢悄悄的伸向狙擊手脖頸後，直至棒端觸碰肉體的一刻，按下充電一鍵。

「嗚......」狙擊手因電流而渾身顫抖。

他無法發出過大的叫聲，因為電流在半秒之間，已經傳遞到他的身體各處，他唯一能寄望的只有伸縮棒突然缺電。

這過程維持了二十多秒，狙擊手完全被電昏過去，或者是死了，但都不太緊要，最重要的事冷槍的威脅暫時解除。

「你暫時接管枝狙擊槍先，聽我指示行動。」我特意走到林楚身邊說明。

「嗯。」

事態繼續。

兩名醫療兵應該已跟百里碰面，但他們正做什麼，樓下的紫荊軍是看不到。

不一會，韓湘又提出新要求：

「為咗保障我下屬嘅安全，喺我見到嘅位置進行醫治。」

幾秒後，百里又從某單位的窗戶出現：「呢層你放心，如果佢哋會醒醒定定嘅！就會完好無缺咁落返嚟！」

百里說完後，又離開窗口位置。

韓湘眼神困惑地回望山坡，看她那計劃不順的表情，應該是真的想在剛剛讓狙擊手一槍射殺百里。

幸好，有我和林楚在場，暗地解決了這個致命殺機。

未幾，百里他們在樓層更高的位置出現。

其中，百里他拉開了窗簾，應該是想讓手術在有光線的地方進行，如今太陽就正正掛在北面。

應該是十樓吧，這高度只有山坡上的人見到，而且單位要面向北方。

只見那位羅柴施上將，正在一張床上躺著，然後那兩名醫療士兵，就在百里的看管下入去。

「佢哋三個入哂同一間房，入面有個阿叔，應該係嗰個上將。」林楚依靠瞄準鏡觀看，可以連一些細微動作都看到：「兩個醫療兵將工具一件件拎緊出嚟......」

「繼續。」我只能大約見到，四人共處一室的畫面。

「個上將血色睇落唔係幾好，有少少蒼白，個醫生揀緊手術刀，佢突然間衝咗去百里到！」

「俾我睇下。」我搶過狙擊槍，利用瞄準鏡觀看情況。

如林楚所言，醫生突然無故衝向百里，然後揮劃手術刀向百里的頸喉！另一邊，那名自稱護士的醫療兵，亦從後抱住了百里！讓他不能反抗。

儘管百里上半身向後一仰，僅僅躲開了割喉的攻擊，但身後將他抱住的護士，還是讓他陷入困境，準備繼續受到醫生的攻擊。

千鈞一髮之際，百里重腳使出一踢！將那名持刀的醫生踢開，然後雙腳刻意退後，把背後的護士撞到房間牆壁上。

危機暫時瓦解，百里立馬擺出拳擊手的姿勢和步法，以敏捷的身姿襲向了醫生。來勢洶洶的百里讓醫生感到了畏懼，迫使他向前方出刀狂刺。

百里就像避拳一般，分別左閃右避，並且一記俯身後出拳！

即使聽不到聲音，我還是能感受到那拳頭的重量。

那一拳直擊其面門，令醫生全身撞到落窗上，那昏眩的姿態更像得了腦震盪，完全毫無招架之力，下一秒就要軟下雙腿。

護士想要搶把桌子上的手術刀，百里預先把桌子一踢，手術工具全數跌落地上，護士不知哪來的勇氣，揮出直拳打向百里，第一拳成功打到他那鋼做的肉體，第二拳卻給百里捉住了拳頭，並且往一百八十度方向一扭！

護士的表情和他的胳臂一樣扭曲，再被百里下一記回旋拳完美擊中臉頰，兩顆牙齒飛脫，意識頓時昏迷。

獨自一個解決兩個刺客的百里，緩緩地回望正在躺床的上將。

上將露出驚恐的神色，做出抗拒和搖頭的動作，應該表示著事情跟自己無關。

及後，烏納咒才悠遊地進來，看向地上倒臥的士兵。

閘口外的紫荊軍，大概還不知自己派出的刺客，全數失敗。

醫療兵暗殺失敗後，百里用房間的燈臺擊碎了玻璃，然後把頭伸出望向樓下的紫荊軍：

「下次最好諗清楚先落手。」

話畢，他把兩名醫療兵都扔下到窗外，從十樓高的位置墜下......

「呯──」

就算兩名醫療兵當初只是昏迷，現在都確切給摔死了。

士官們極為訝異，立即舉槍向十樓窗口。

韓湘一笑帶過：「佢兩個做嘅決定與我無關，我控制唔到。」

「咁請你都體諒我，控制唔到佢斷手嘅決定。」百里出刺拳打向羅柴施上將的胳臂。

「啪格！」

「嗚啊啊！！！！」上將高聲痛喊，但很快忍受下來。

「稍安毋躁。」韓湘說。

「如果你仲想談判嘅，就叫你五位手下放低把槍，放之前將所有配件拆光拆淨，彈匣所有子彈清空扔哂落地，喺我面前做。」

韓湘沒立即答應，似乎正在思考。

至於那些士官，他們指頭正隱隱作動，想要一槍斃了樓上的百里。

「仲要考慮？」百里抱起手。

「俾多十秒我。」轉身面後的韓湘看似猶豫，目光卻是盯著山坡中狙擊手的位置。

她很明顯，正發號施令要狙擊手開槍。

但她不知的是，狙擊槍早被我們取代。

「機會嘅大門即將要閂埋，你哋最多可以帶佢個頭顱返去！」百里伸出姆指，做出割頸的手勢：「而我......會留喺到同你哋死戰到最後！」

其笑容豪氣、氣勢之強，讓一眾持槍的士官都怔住了。

韓湘沉下了臉色，這句在她耳中聽起來，就像威脅她、挑戰她，她不容許失敗。

「我醜人都做夠。」韓湘神色淡漠，發出指令：「攻堅。」

指令一出，五名士官立即動身上前：「等你呢句好耐，韓湘上校。」

「死火......佢兩個再勁都鬥唔過輕機槍......」林楚察覺情況有變。

「林楚，一陣瞄準好上校個頭。」說罷，我就從山坡草叢間行出。

我撥開草木，呈現到他們面前。

「停手吧。」

五名士官聽見有陌生的聲音，立刻就停下轉身：「嗰個咩人嚟......！」

韓湘回眸一看，目光裡多了份好奇：「原來係「苗俊」中校？好久不見。」

她讀「苗俊」的時候，語氣刻意加強，顯然經已發現我上次是偽裝的。

「韓湘上校，你咁樣做似乎唔係太好。」我從山坡的樓梯行落。

「咁你認為應該點做？偽裝者。」

「好好咁，繼續談判。」我說。

「會長......？」仍站在窗前的百里，看見我後極為高興：「真係你啊會長！我一直等緊你啊會長！我就知道你會嚟救我！！」

「會長？原來你大有來頭啊。」韓湘抱著手，微微一笑：「難怪我狙擊手一啲反應都無。」

「放心，佢未斷氣。」

應該。

「你覺得，你有談判嘅籌碼？」韓湘問。

我揚手：「你認為我會無備而嚟？」韓湘白晢的臉蛋上，多了顆紅點。

是狙擊槍的紅外線瞄準。

韓湘又是一怔：「有趣，但唔係得你一個有。」

話畢，五名士官轉換射擊目標變成我。

「睇嚟我哋入咗個恐怖平衡。」我說。

「總有贏家。」韓湘說。

「都總有輸家。」

緊張的氣氛一下推升到極端，哪怕一個輕微的舉動，都可能會觸碰到對方神經而開火，我和韓湘除了呼吸外，就什麼都做不到。

對峙接近三分鐘，韓湘才主動開腔：「可以知道你個真名？」

「Ｍ。」我答。

韓湘淡雅一笑：「Ｍ，我可以信你？」

她伸出友誼之手，想跟我握手。

我沉默片刻，決定把她的手握住：「當然可以。」

「咁即係咩意思......」百里完全看不懂。

韓湘那自信的眼神從我身上移走：「清空彈匣。」

她又再發出新指示，這次要求士官把輕機槍的彈匣都清空。

士官雖然心有不甘，但軍令如山，他們只能遵循。

在我親眼見證下，每個彈匣的子彈都被清空，配件都被完全拆卸，整枝輕機槍就算要重新組裝，都得花至少一分鐘以上。

「小心咁帶上將落嚟。」我都向百里他們發出指令。

「係......」百里這就把身子，收回到窗口內。

「仲有冇紅點喺我塊臉上。」韓湘問。

我又再向山坡揚手，林楚就把紅外線瞄準關掉。

三分鐘後，百里和烏納咒才帶著羅柴施上將落到地下。

這微妙的平衡，我盡量維持著。

下來後，百里還特地用腳掃走掉落地上的機槍子彈。

交接，要成功了。

羅柴施上將回到韓湘身邊，百里和烏納咒則回到我身邊。

「係咁嘅話，最好以後就唔好再見，唔好忘記我仲有狙擊手，你最好等我哋走咗先移動。」我順帶一提。

「嗯。」韓湘淡然一笑。

就正當我要離開之際，有個陌生的男子站立在沙灣徑往上的路面中。

其實他不陌生，只是這回第一次跟他四目交接。

「依個結局，我唔太鐘意。」

他說。

此人，是厲鍾鳴。

補600正評

真名係m

好緊張

強烈要求課金加更

一推再推
推到課金加更

推到開新post

兩邊一齊加

召喚所有插畫巴絲

話時話

滿天絲蓄勢待發

留名睇m屌打叛獵

等待加更中

真名係M
中二

韓湘回眸一看，目光裡多了份好奇：「原來係「苗俊」中校？好久不見。」

M之前唔係扮喬文軒咩

重睇幫到你

最近發力想畫韓湘但一啲靈感都無

好緊張啊屌

真名墨悅呢

世間早已經忘記咗

你應該要重睇

點會扮個背叛紫荊軍嘅人

幾時會講返貓系男子

對峙接近三分鐘，韓湘才主動開腔：「可以知道你個真名？」

「Monster。」我答。

韓湘忍俊不禁、噗哧一聲笑著回應：「Mon。。！Monster？！我可以信你？」

緊張

韓湘

遲d會唔會變m條女

等文中

「自己人。」我回答這模稜兩可的答案。

「證明俾我睇。」她說。

我慢慢伸手入黑袍內，拿出早前從喬文軒身上奪來的軍牌。

「喬文軒......」那女生沒輕易相信，續問：「講下你出嚟嘅原因，執行任務？做咩喺到挖土。」

係囉所以M點會係扮苗俊

M係扮喬文軒去追殺苗俊中校丫嘛, 咁韓湘唔係應該叫M做”喬文軒”instead of “苗俊”? 雖然韓湘一早已經知佢係偽裝

唔記得咗病港第一篇文係咪講M曾經係CIA定特工 有冇人可以re cap

有啲道理

係狗

唔係做臥底狗咋咩

追病港仲耐過等公屋

串緊佢

「協會嘅叛徒！？」百里馬上認出他。

「你係百里？仲同以前一樣咁白癡啊。」厲鍾鳴緩緩走近，說：「世上唔係任何嘢都二元對立，只有觀點與角度，你話我係叛徒，我都可以話......你哋係拋棄戰友嘅叛徒。」

「Ｋ２９，我哋西城薈嘅事情已經解決咗。」韓湘說。

「但處理嘅方式，同我嘅想法出入。」厲鍾鳴說。

「你就係厲鍾鳴？幸會，我係第二任會長。」我不想一開始就明刀明槍，於是先試懷柔。

「幸會，雖然你係第二任，但協會留下嘅錯誤，總要有人嚟承擔。」厲鍾鳴拿出手搖銅鈴，接連地搖鈴：「此時、此地、此刻，就由你嚟承擔。」

「開槍。」我示意林楚。

「呯！」山坡間射出一發子彈。

不過，林楚始終沒受過專業的狙擊槍訓練，這槍打了落地面上。

「既然西城薈都係無膽匪類，就一齊迎接地獄。」厲鍾鳴搖鈴至病者來襲，才在我們眼前離去。

而我們需要往北回去的那條路線，如今充斥住大量病者的笑聲，一股黑壓壓他的瘋狂影子，正向我們所有人全速迫近，是周遭極大量的病者。

原本安好的情勢，一下子被厲鍾鳴搗亂。

「重新填裝子彈。」韓湘立馬命令。

五名士官不敢怠慢，彎身就撿起子彈和配件。

「病獵會長？依個時候你會有咩建議。」韓湘問我。

「一個方法，走。」我轉身就逃。

我沿著沙灣徑的馬路，轉入到數碼港道，那個位置偏近海旁。我沒選右面方向走的原因，是因為數碼港既然是叛獵的根據地，那麼病者的數量應該相對較少，逃到那裡去應該會安全。

面對海量的病者，韓湘決定跟隨我的方法，帶著下屬逃跑。

可惜的是，有名士官顧著撿子彈，到病者擠滿在閘口外他才恍然大悟，帶著驚懼的叫聲連連開槍，到槍聲停止都只是六、七秒左右。

果然，整條數碼港的大直路上，沒有太多的病者。

即使有，都交由我、百里、烏納咒和林楚，快速地處理掉。

「嗚嘎嘩──！」但最麻煩的，還是出現了。

「係病獸......」百里凝視前方的病者。

「開槍。」韓湘提醒都沒有，就命人直接開槍打死前面的病獸。

「噠噠噠噠噠噠噠噠噠！！！！！！！！」

「吓咄嘩吼！！！！」病獸連出手的機會都沒有，就給子彈貫穿成蜂窩。

「呯──」直接倒地。

「子彈數量淨返不足十粒......」一名士官說。

「我都係......」另一個士官都說。

病者們瘋狂的笑聲，就於後方傳來......

病者追得十分貼近。

「繼續向前。」我喊。

多跑一會，我們終於入到數碼港範圍。

先進的外觀配合落地大玻璃，在末世仍然給人一種科技感。

我原本想說，先找個建築物入內躲藏。

但是一來到才發現，數碼港的正常出入口不單被鐵板圍封了，一些燈柱更用鐵鏈綁著病者的脖子，讓他們有限度地殺害接近的入侵者，十足叛獵的看門狗。

「依到都無地方走！」那些士官一邊跑，一邊開槍射擊附近的病者。

在不知不覺的消耗下，四名士官的子彈都用光了。

「湘......我隻手斷咗......跑唔到太快。」一直不作聲的羅柴施上將，漸漸跑得越來越慢。

斷手的人會因為跑步時的風阻和擺動問題，導致斷裂的位置感到難以言語的痛感，如果羅柴施以這樣的速度跑下去，相信早晚會成為病者的腹中之物。

「全部士官！保護住上將。」韓湘下令。

話未說完，遠處就傳來一發槍聲。

「呯！」冷不防，一名士官頭部中槍。

我們全部人往聲音來源望去，是個身穿塗鴉衛衣、配戴傑森面具的男人，從數碼港高處開出一的槍，他手上正拿著不知名的狙擊槍......

「Steyr SSG 69！？」有個士官一眼看出型號。

「係我哋西城薈嘅槍......」另有士官說。

「佢係咩人！？」林楚最討厭情報不明的感覺。

羅柴施上將說出真相：「係叛獵......我哋之前......同佢哋做過交易......將一部份槍賣咗俾佢哋......呢隻型號就係其中一把。」

「點解佢仲要攻擊我哋......！」話剛說完，這名士官都給子彈爆頭。

「因為入咗佢哋地盤......」羅柴施上將似乎知道不少，關於叛獵的事情。

剩下兩名士官存活。

「病獵，掩護我。」韓湘從大衣中，拿出一把黑色的長傘。

停下來的韓湘，立即成為叛獵瞄準擊殺的最好目標，準心馬上就移動到她的身上。

我退後一步，打開盾傘擋在韓湘面前。

「呯！」對方子彈再次射出，不同的是這次由盾傘擋下。

不過單是衝擊力，都差點把我的傘子震飛脫手。

「收傘。」韓湘叫我。

我再次望向韓湘時，她經已單腳跪下做出瞄準的姿勢......

我沒看錯的話，她拿的應該只是把傘子......

「呯！」

就在我困惑之際，她按下一掣把我的疑問打破。音速的子彈從傘頭射出，直接命中高處的叛獵，其右胸位置慢慢滲出一大攤血，看來是命中心臟。

煙絲仍在傘頭殘留，或者應該說槍管。

「你依把係......」我凝視韓湘。

「你唔係都有四把？」韓湘帶笑反問。

銃傘。

雖然我有點驚訝，但暫時沒那個閒情討論這些收藏品，先活下來再說。

「咄嗉嘰！！」突然間，天空掠過一群病翼。

像被戰機的影子蓋覆，極是驚心。

其中，數十隻病翼同時間空襲，意圖將我們抓上天空。

我們各自抵抗上方的病翼，唯獨兩名士官比較吃力，要一併保護無力抵抗病者的上將。

「啊呀呀！！！」終於，有隻病翼成功抓住士官。

韓湘馬上反應過來，翻滾避開病翼的擒拿，再舉槍向天上一射，射殺把士官抓住的病翼。

「嘰嘐嘐！」

遺憾是，當時病翼經已飛到十米高，病翼這種高度下鬆手，士官除了摔死，無其他下場。

「哇呀呀──」

「呯──！」

「嗚嗄啊啊......」餘下的最後一名士官，臉部突然受到大鼻的鼻垢投擲。

無法摘下鼻垢的他，活活吸下鼻垢揮發的全部毒氣，而臉色發青中毒身亡。

「病獵救我......！韓湘救我......」羅柴施上將喊。

因為他斷手使得跑步速度過慢的關係，累至身邊保護自己的士官全數死亡。

如今，他的生命也危在旦夕。

羅柴施還有情報價值，暫時死不得。

「蓬！」我拿出火傘，往他上方噴射。

熊熊火柱，把病翼逼退。

大病獵三人清除前路病者，打算繼續沿住往東南行前進。

可惜連那一邊，都出現連山排海的病者。

「前面都有病者！」百里喊。

「上面資訊道都有病者落緊嚟！」林楚喊。

「會長，嗰邊有入口。」烏納咒指向數碼港商場。

「但係都係有圍板封住。」林楚說。

「原本都無諗過會用到。」韓湘從大衣拿出顆手榴彈。

「叮」韓湘拔掉了安全扣，再擲到商場入口的圍板前。

「呯！！！！！」炸裂響徹街道。

就算圍板後面是鋼板，也給炸穿了個破口。

「衝入去！」我舉著盾傘，率先從跑入商場：「入面好可能係叛獵組織嘅領地，自己小心。」

我們沒時間等待塵煙散去，立即跑入去躲避。

這商場面貌完整，沒受到掠奪和腐蝕的摧殘。

可能落地玻璃都被圍板封住的關係，使得本該設計通透的數碼港，變成一個昏沈之地。

我們一心往商場深處逃難，完全沒為意到腳下事物，是經林楚提醒我們才注意得到。

「地下呢啲係......」林楚低下頭，仔細地凝視。

烏納咒撩起腳尖一看：「係膿液？」

地上黃白色的汁液，確實如烏納咒所說是膿液。

但為什麼，會充斥在這裡？

而且這些半稀半濃的腐爛膿液，正向外漫溢著。

意味住，前方有著更多。

越走得深入內部所流出的膿液就越濃郁，簡直就像淤泥一樣。

我們一路上可以看到，地上躺著的屍體極為嘔心心，全身長滿大大小小的腫瘤，數量驚人且密集，有些則腫脹得模糊了樣子，讓人不忍直視。

「依啲死者......都有神經纖維瘤。」林楚看得明白。

「病嘅一種？」百里問。

「係，患者通常全身生滿腫瘤，就算係臉部都會有，係一種生不如死嘅遺傳病，我記得馮覓有一篇論文，研究過相關嘅病者......係南面先有，但資料仲未夠深入，未為佢命名。」林楚說明。

「腫瘤人。」我說。

「會長你知道！？」百里望著我。

「無仔細研究但遇過幾次，小心唔好掂到啲膿液。」

「可以試下。」林楚碰巧見到一隻老鼠，正爬著扶手電梯。

他一棍把老鼠揮到去地下的膿液中，老鼠驚慌地叫了數聲，就馬上要跑走。

可是牠跑不到五步，全身就逐漸生出微細的腫瘤，這些腫瘤更一直發大，直至將老鼠的全身佔滿，使牠斷絕呼吸而死。

我們幾個，自然看得明白。

只要肉體碰到這些膿液，恐怕就會讓身體長出腫瘤，而且越是持續就長得越大。

「嗚嘎嗤嘩！！！！」數碼港商場正中央，傳來了一聲怪叫。

「嘿咄嘩嘩啾嘻嘻！！！！！！」後方的病者都開始湧進來。

「加快腳步。」我繼續前進。

直至來到商場中央，我才見到怪聲的主人──腫瘤人。

但這一隻與別不同，他身軀特別龐大，接近三米高，身上密集的腫瘤亦不絕地流出黃白色的膿液，應該就是商場膿液漫溢不停的源頭。

附近有數條鐵鏈將腫瘤人四肢束縛，使他無法任意走動。

天花上圓頂的天窗設計，讓光曙照落到腫瘤人身上，感覺是隻既神聖又嘔心的怪物，形成強烈的對比。

「就係佢，腫瘤人。」百里摩拳擦掌，十足準備大幹一場。

雖然腫瘤人行動被限制住，但他能郁動的範圍還是有的，就是數碼港商場的中心位置，我們要跑到對面的樓梯，就先得通過他這一關。

「嗚嘎嘎！！！」腫瘤人突然衝上前來。

他粗暴的步伐，使得腳下膿液四濺，我幾人急速退後。

「格咯──」正當腫瘤人襲近面前時，鐵鏈剛好被他扯到盡頭，已經無法再踏前一步了。

「嗚喲唦嘩！！！」腫瘤人伸出兩隻同樣遍佈腫瘤的手，想要觸碰我們。

「咳、後面嘅病者，就快嚟到......」羅柴施上將不時回望後方。

「我引開佢注意，你哋走先。」我立即下了決定。

「會長！等我嚟。」百里主動提出。

「或者我都可以。」烏納咒說。

我拔出劍傘往腫瘤人狂砍數刀，他被斬掉的腫瘤一裂開，就會噴出膿汁，而且急速再生，能力十分驚人。

「佢啲腫瘤好厚，反而保護咗佢......」林楚托起眼鏡。

「你哋跑！」我進入到腫瘤人的攻擊範圍，把他引開一、二邊。

三名大病獵和兩名西城薈的人，立即就往對面樓梯方向跑去。

面對腫瘤人的襲擊，我多數依靠身法閃避，有空檔的話會還擊一刀，可是這種皮毛傷害，對腫瘤人壓根起不到什麼作用。

應該說，如果他那麼容易對付，叛獵組織就不會把腫瘤人刻意安置到商場中央，守護住自己基地的出入口。

「嗚嗚嗚......！！」突然間，腫瘤人發出詭異的哭聲。

他全身像不受控的，抱住了自己身體。

站在腫瘤人面前的我可以清晰看見到，他身上的腫瘤正以飛快的速度龜裂......然後炸開！

「呯──！！」極大量的膿液從他身上四濺。

要不是我身穿黑袍和配戴面具，恐怕經已受到膿汁污染。

「咄嘎哽......」但是腫瘤人沒因此死去。

全身遺留下潰爛傷口的他，繼續瘋狂地生出腫瘤，然後再次向我暴走。

他的跑動促使鐵鏈拉直，而一心顧著看向對面樓梯的羅柴施，完全沒有為意到鐵鏈的存在，一不小心就給絆倒落地！

「哎啊──！」羅柴施負傷斷裂的左臂，完全淹沒在膿液中。

盡管羅柴施馬上把手臂抽出，其斷掉的手都正以肉眼可見的速度，生長著駭人的小腫瘤，這讓上將感到了抓狂！

「啊呀呀！！嗚啊呀！！！」羅柴施不斷地驚叫。

幸好的是，他只有手臂長滿腫瘤，在手臂離開膿液後，就停止了過快的生長速度。

「上將？」韓湘看向他。

「嗚......我隻手啊......」羅柴施瞪大了眼睛。

「繼續走呀！」韓湘把他另一隻手拖住，帶到去對面梯級。

面對暫時無解的腫瘤人，我利用鉤傘把自己抓上半空，捉住天花上的枝柱。

眼下這一隻，比之前的腫瘤人強太多。

就在大伙兒跑上樓梯之際，前方突然跳落兩隻舞者，站最前的百里和烏納咒，得先承受他們的攻擊！舞者們兩腳一伸，百里持盾擋住，但還是被擊飛到跌落樓梯下，幸得林楚扶住。

烏納咒則側身閃避，並掏出鐮刀劍把舞者的腿斬斷。

林楚接著上前利用電擊伸縮棒把病者電得無法招架，再借由烏納咒都鐮刀劍收割。

同時，我都利用鉤傘的擺力，成功將自己帶到去樓梯口著地。

回望後方一眼，病者群已經衝入到數碼港商場的正中心。

進入最後大直路，我們只要繼續向前就可以跑出商場。

可是，這裡終究是叛獵的基地，如果說一個叛獵都看不到，就太奇怪了。

果然，叛獵沒有不見，只是在等待我們。

有名男子雙腳吊掛在商場天花的白色支柱上，其身子呈倒轉姿勢凝視我們：「你哋唔覺得......應該要到此為止......？」

他頭披陰深的面紗，整個感覺詭異到不行。

「凌鬼關......」林楚似乎又認識他。

「係邊個。」我一路問，一路向前跑。

「協會以前嘅資深病獵。」林楚說。

凌鬼關猛地抽出兩把短弩，迎向正上前的我們：「你哋再無生存嘅意義......」

「噠格！」兩弩齊發。

補800正評

課金幾時加更呀

夜深

Ok
希望呢個禮拜多啲加更

果然是墨巴

墨b課金好似有bug

???

我計埋本身第三年嘅日子

今日好刺激

我再次望向韓湘時，她經已單腳跪下做出瞄準的姿勢......

我沒看錯的話，她拿的應該只是把傘子......

Dancer of the Boreal Valley

課金加更

磨牙
終於有翻啲插圖
以前病港I好多插圖，公仔娃娃滿天白魂不破尚，連舌女和病腦都有...

呢個樣嘅遮好係係梁蘇記有得買

王

我明明記得滿天冇人畫，就係因為佢冇人畫我覺得佢好慘所以我做第一個
病港1有個巴打畫不破尚好高質

其實病獵公會好似同西城薈都唔係完全敵對
有共同敵人

病港I啲插圖好多都好高質

病獵協會呀

打錯搞到好似打機啲公會咁添

病獵公會係將軍澳果個
呢個位墨b好講究用字

以為會20頭咁young

夜深了
等文中

咁即係叛獵都係嬲協會上次戰爭放棄咗自己人，如果佢地知宜家要去救7病獵，拉返佢地幫手應該可以多好多戰力

係 點解個位絲巴無再出現

佢唔係27咩

有講過佢幾多歲？
唔記得左了

有講過佢睇落幾歲？我記得

大家都要重睇祝福

我有cop低！為咗之後唔洗搵翻嘻嘻

懶絲勁

好似數年輪咁數皺紋

M目測好撚勁架，第一次見雲梨嗰陣有句嘢話雲梨目測179cm高

要等聽朝了

瞓啦 我都唔畫lu 準備瞓

隻腳會唔會長得滯

無記錯好似人設17x

慎入

見到啲四重加密好期待
滿天bb

終於明課金巴打嘅心情韓湘同M好襯

今晚開新post

推爆佢

差少少就900正評

召喚正皮

正皮呀！

手動正皮到

正評

加速

準備新po

每日一推
其實係見就嚟新po先推

其實下個po照用「南征前夕」都冇錯

南征前夕2.0

888:8

無文

post16 過1000正評，咁大件事無人講？

又有得加

幫緊你幫緊你

冇人講咪你講囉

又等緊文

今晚幾點有文

差6個!!!!!!

差1

900

Pushh

幾時講

900正評

Pish

900好似都係冇加更

課金網上面個留言區

係喎，原來每200先有
不過唔緊要啦，都係一個achievement

應該會當半更

呢個post都完

竟然未有文

諗住睇埋就瞓點知冇文

1001

推爆都冇文

就爆post了

1000